Tallinna O
õhusaaste O
suureneb O
. O

Kuigi O
möödunud O
nädala O
ühel O
ööl O
ootamatult O
kõrgeks O
tõusnud O
õhusaaste O
oli O
pealinna O
jaoks O
haruldane O
rekord O
, O
liigub O
linnaõhu O
saastekõver O
järjekindlalt O
ülespoole O
, O
konkureerides O
teiste O
Euroopa B-LOC
pealinnadega O
. O

Nagu O
kirjutab O
Postimees O
, O
registreeriti O
Taksopargi B-ORG
õhuseirejaamas I-ORG
11.märtsil O
Tallinna O
õhusaastumise O
rekord O
. O

Kuigi O
kümme O
aastat O
tagasi O
oli O
pealinna O
õhk O
praegusest O
märksa O
mustem O
, O
ei O
vabanda O
see O
linna O
keskkonnaspetsialistide O
sõnul O
linnaõhu O
taas O
halvemaks O
muutumist O
. O

Linna O
kolmes O
mõõtejaamas O
mõõdetakse O
paar-kolm O
korda O
aastas O
rekordilist O
õhusaastet O
, O
kuid O
aeglaselt O
ronib O
ülespoole O
ka O
keskmise O
saaste O
näit O
. O

Näiteks O
sisaldub O
linnaõhus O
mõõtmiste O
järgi O
keskmiselt O
ööpäevas O
täpselt O
sama O
palju O
peentolmu O
, O
kui O
näeb O
ette O
lubatud O
piirnorm O
. O

Norm O
, O
24 O
tunni O
keskmine O
, O
on O
50 O
mikrogrammi O
kuupmeetri O
kohta O
ja O
seda O
võib O
ületada O
35 O
päeval O
aastas O
, O
mida O
seni O
pole O
õnneks O
ette O
tulnud O
. O

Tallinna B-ORG
keskkonnaameti I-ORG
keskkonnahoiu I-ORG
osakonna I-ORG
juhataja O
Madis B-PER
Kõrvits I-PER
ütles O
, O
et O
üksikud O
kõrged O
näidud O
ei O
muuda O
Tallinna O
õhku O
veel O
kõlbmatuks O
, O
kuid O
rõõmustada O
pole O
samuti O
millegi O
üle O
, O
sest O
2000. O
aastal O
pealinnas O
olnud O
hea O
õhk O
on O
hakanud O
autode O
juurdevoolu O
tõttu O
taas O
saastuma O
. O

“ O
Samas O
pole O
paanikaks O
põhjust O
, O
” O
sõnas O
Kõrvits B-PER
. O

“ O
Kui O
saaste O
hetkeliselt O
tõuseb O
, O
tasub O
olla O
toas O
, O
pikaajalist O
ohtu O
aga O
pole. O
” O
Ta O
tõi O
näiteks O
eelmise O
nädala O
rekordpäeva O
, O
mil O
tervisele O
kahjulik O
saaste O
oli O
õhus O
vaid O
mõne O
tunni O
— O
nii O
vähe O
aega O
, O
et O
keskkonnaametnikel O
polnud O
seadusega O
ette O
nähtud O
inimesi O
hoiatada O
. O

Kui O
võrrelda O
Tallinna O
õhu O
saastatust O
naabruses O
asuvate O
suurlinnadega O
, O
selgub O
, O
et O
tulemused O
on O
üsna O
sarnased O
ja O
meie O
linn O
on O
õigusega O
Euroopa O
pealinnade O
seas O
. O

Kõrvits O
ütles O
, O
et O
kui O
Tallinnas O
tõuseb O
peentolmu O
sisaldus O
õhus O
taksopargi O
ristmikul O
õhtuti O
250 O
mikrogrammini O
kuupmeetri O
kohta O
, O
siis O
Helsingis O
näitab O
mõõtur O
sama O
taset O
kesklinnas O
hommikusel O
tipptunnil O
. O

Stockholmi O
õhk O
on O
Tallinna O
omast O
tunduvalt O
puhtam O
, O
kuid O
Göteborgis O
kerkib O
saastenäitur O
kuni O
200 O
mikrogrammini O
kuupmeetri O
kohta O
. O

Teiste O
Eesti O
linnadega O
on O
Tallinna O
raske O
võrrelda O
, O
näiteks O
Tartus O
mõõdetakse O
õhupuhtust O
vaid O
ajutiselt O
suvel O
. O

Nüüd O
on O
see O
paik O
juba O
suvest O
alates O
vaid O
jalakäijate O
päralt O
. O

Kõrvits O
ütles O
, O
et O
ööl O
vastu O
11. O
märtsi O
toimunut O
võib O
nimetada O
õigusega O
ebasoodsate O
asjaolude O
kokkulangemiseks O
. O

Selle O
talve O
kohta O
üks O
käredama O
pakasega O
ilmu O
pani O
linlased O
ahje O
kütma O
, O
samas O
tossasid O
käivitamisel O
ja O
soojendamisel O
kindlasti O
rohkem O
ka O
õhtul O
koju O
minejate O
autod O
. O

Suure O
panuse O
rekordi O
sündimisele O
andsid O
ka O
peaaegu O
olematu O
tuul O
ning O
õhukihtide O
liikumatus O
. O

Kõrvitsa O
sõnul O
ongi O
just O
talv O
see O
aeg O
, O
mil O
õhusaaste O
linnas O
tõuseb O
. O

“ O
Kütmine O
ja O
autode O
soojendamine O
annab O
siin O
kindlasti O
suure O
osa O
, O
” O
märkis O
Kõrvits O
. O

Keskkonnaametniku O
sõnul O
ei O
ole O
ametnikel O
ega O
keskkonnakaitsjatel O
mingit O
imejõudu O
pealinna O
õhu O
puhastamiseks O
. O

Aitab O
vaid O
autostumise O
kasvu O
piiramine O
, O
vähendades O
liiklust O
linnasüdames O
ning O
suurendades O
keskkonnasäästliku O
elektri-ühistranspordi O
osa O
linnas O
. O

“ O
Igaühel O
tasub O
iga O
päev O
mõelda O
, O
kas O
minna O
äkki O
tööle O
jalgratta O
või O
ühissõidukiga O
või O
hoopis O
kõndida O
veidi O
jala O
, O
” O
nentis O
Kõrvits O
. O

Politseid O
vihastab O
pätiplaani O
avalikustamine O
. O

Politseid O
pahandab O
, O
et O
justiitsministeerium B-ORG
avalikustas O
nende O
asutusesiseseks O
kasutamiseks O
mõeldud O
kuritegevuse O
avastamise O
plaanid O
. O

Põhja B-ORG
politseiprefektuuris I-ORG
on O
tegeldud O
kriminaalasjade O
etteplaneerimisega O
, O
teatas O
justiitsministeeriumi B-ORG
reedel O
Delfile B-ORG
. O

Avalikustamine O
oli O
politseile O
halb O
üllatus O
, O
sest O
dokumentide O
sisu O
kaitseks O
oli O
neile O
löödud O
tempel O
“ O
asutusesiseseks O
kasutamiseks O
” O
, O
kirjutab O
Eesti O
Päevaleht O
. O

“ O
Politsei O
lepingute O
valguses O
tundub O
, O
et O
meie O
viga O
on O
olnud O
see O
, O
et O
oleme O
asju O
ajanud O
avalikult O
ja O
püüdnud O
selgitada O
, O
” O
ütles O
justiitsministeeriumi B-ORG
endine O
asekantsler O
, O
juhtiv O
riigiprokurör O
Margus B-PER
Kurm I-PER
. O

Riigi O
politseijuhi O
Robert B-PER
Antropovi I-PER
ja O
Põhja B-ORG
politseiprefekti O
Raivo B-PER
Küüdi I-PER
vahel O
selleks O
aastaks O
sõlmitud O
tulemusleping O
märgib O
, O
et O
kui O
eelmisel O
aastal O
avastati O
13 O
grupiviisilist O
narkokuritegu O
, O
siis O
tänavu O
tuleb O
neid O
rohkem O
avastada O
. O

Põhja B-ORG
politseinikud O
peavad O
tänavu O
taotlema O
ja O
kohaldama O
ka O
rohkem O
areste O
narkokurjategijate O
jaoks O
. O

Sarnased O
punktid O
on O
ka O
2004. O
aasta O
tulemuslepingus O
. O

“ O
Politsei O
peab O
aastas O
tegelema O
umbes O
55 O
000 O
kriminaalasjaga O
ning O
me O
tahame O
, O
et O
meie O
tegevus O
muutuks O
iga O
aastaga O
endisest O
tõhusamaks O
, O
” O
ütles O
eesmärkide O
kohta O
Antropov B-PER
. O

“ O
Näiteks O
peab O
tapmiste O
avastamine O
protsentuaalselt O
kasvama O
, O
peab O
olema O
kinni O
peetud O
senisest O
rohkem O
roolijoodikuid O
, O
narkosuurdiilereid. O
” O
Siseminister O
Margus B-PER
Leivo I-PER
sõnul O
pole O
talle O
alluva O
politsei O
tulemuslepingud O
ja O
justiitsminister O
Ken-Mart B-PER
Vaherile I-PER
alluva O
prokuratuuri O
mõõdikuteprojekt O
võrreldavad O
. O

“ O
Need O
ikka O
erinevad O
personaaliani O
viidud O
mõõdikutest O
, O
” O
kaitses O
Leivo B-PER
. O

“ O
Need O
erinevad O
juba O
suundumustelt O
ega O
ole O
seatud O
administratiivsete O
piirkondade O
kaupa. O
” O
Samas O
on O
politseiameti B-ORG
koduleheküljel O
kirjas O
, O
et O
kõigepealt O
sõlmib O
politsei O
peadirektor O
tulemuslepingud O
keskkriminaalpolitsei B-ORG
, O
julgestuspolitsei B-ORG
ning O
nelja O
prefektuuri O
juhtidega O
ning O
seejärel O
sõlmivad O
prefektid O
omakorda O
tulemuslepingud O
neile O
alluvate O
piirkondlike O
osakondade O
juhtidega O
. O

Mees O
ajas O
ülekäigurajal O
naise O
alla O
. O

Keskealine O
naine O
jäi O
laupäeval O
Tallinnas O
reguleeritud O
ülekäigurajal O
auto O
alla O
ning O
sai O
vigastada O
. O

Klenski B-PER
süüdistab O
Laari B-PER
Estonia O
uputamises O
. O

Parvlaeva O
Estonia O
uppumise O
põhjustas O
tollase O
peaministri O
Mart B-PER
Laari I-PER
käsul O
saamatult O
avatud O
visiir O
, O
et O
salakaubast O
lahti O
saada O
, O
kirjutab O
Dimitri B-PER
Klenski I-PER
Kesknädalas O
. O

Klenski B-PER
väidab O
, O
et O
üsna O
paljugi O
sellest O
, O
millest O
täna O
Rootsis O
kõneldakse O
, O
oli O
meile O
teada O
juba O
1996. O
aasta O
sügisel O
. O

“ O
Pretendeerimata O
lõpliku O
tõe O
väljaütlemisele O
, O
tahan O
püstitada O
versiooni O
, O
millega O
tutvustas O
mind O
Eesti B-ORG
Vabariigi I-ORG
kaitsejõudude I-ORG
leitnant O
Tiit B-PER
Uustalu. O
” O
Uustalu B-PER
väitel O
veeti O
parvlaeval O
salakaubana O
ühele O
Rootsi O
tehasele O
Venemaalt O
varastatud O
strateegilist O
toorainest O
. O

“ O
Selle O
tehase O
omanikuks O
oli O
firma O
, O
mille O
aktsiapakist O
üle O
poole O
kuulus O
Rootsi O
riigile O
. O

Selle O
tehingu O
vastu O
ilmutas O
oma O
huvi O
ka O
Eesti B-ORG
Kaitseministeerium I-ORG
, O
mille O
teisel O
korrusel O
“ O
räägiti O
üksnes O
inglise O
keeles O
” O
. O

Teadaolevalt O
täitsid O
tol O
ajal O
meie O
kaitseasutuse O
kohalekomandeeritud O
natolased O
, O
” O
nendib O
Klenski B-PER
. O

Parvlaeva O
lossimisel O
aga O
afäär O
laadungiga O
paljastus O
, O
mistõttu O
laeva O
randumine O
Stockholmis O
ähvardas O
tekitada O
ulatusliku O
skandaali O
ja O
võis O
põhjustada O
Rootsi O
riigi O
prestiiži O
languse O
, O
kirjutab O
Klenski B-PER
. O

Seejärel O
järgnenud O
Stockholmist O
telefonikõne O
tollasele O
Eesti O
peaministrile O
Mart B-PER
Laarile I-PER
. O

Selleks O
ajaks O
oli O
aga O
parvlaev O
juba O
tormisel O
merel O
. O

„ O
Leitnant O
Uustalu B-PER
kinnitas O
, O
et O
kaitsejõudude O
staabis O
on O
tallel O
kaks-kolm O
tundi O
enne O
laevahukku O
tehtud O
kõnesalvestused O
peaminister O
Laari B-PER
vestlusest O
Estonia O
kapteniga O
, O
” O
kirjutab O
Klenski B-PER
. O

„ O
Laar B-PER
nõudis O
kategooriliselt O
lasti O
viskamist O
merre O
. O

Nii O
otsustatigi O
toimida O
. O

Ent O
keegi O
ei O
osanud O
arvata O
, O
et O
täiskäigul O
liikuva O
laeva O
avatud O
visiir O
rebeneb O
tormisel O
merel O
hirmsa O
jõuga O
lahti O
. O

Vesi O
tungis O
autotekile O
. O

Laev O
hakkas O
uppuma. O
” O
Parvlaev O
Estonia O
hukkus O
1994. O
aastal O
28. O
septmebril O
tormisel O
Balti B-LOC
merel I-LOC
teel O
Tallinnast O
Stockholmi O
, O
viies O
koos O
endaga O
märga O
hauda O
852 O
inimelu O
. O

Vene O
väed O
võivad O
Gruusiast O
lahkuda O
. O

Venemaa O
võib O
alustada O
vägede O
väljaviimist O
Gruusiast O
sel O
aastal O
, O
teatas O
välisminister O
Sergei B-PER
Lavrov I-PER
ajakirjanikele O
pärast O
kohtumist O
oma O
Gruusia O
kolleegiga O
. O

Lavrov B-PER
kinnitas O
, O
et O
kahe O
riigi O
välisministri O
kohtumisel O
saavutati O
sisuline O
edasiminek O
Vene O
vägede O
Gruusiast O
väljaviimise O
osas O
, O
vahendab O
ETV B-ORG
Gazeta.ru B-ORG
uudist O
. O

Lavrovi B-PER
kinnitusel O
jõuti O
üksmeelele O
, O
et O
vägede O
lahkumine O
on O
järk-järguline O
ning O
algab O
lõpliku O
kokkuleppe O
saavutamisel O
juba O
sel O
aastal O
. O

Läbirääkimised O
Vene O
vägede O
väljaviimise O
üle O
algasid O
2001. O
aastal O
. O

Seni O
on O
Gruusia O
pakkunud O
väljaviimiseks O
kolmeaastast O
tähtaega O
, O
Venemaa O
aga O
ei O
soovi O
lahkuda O
enne O
kaheksat O
aastat O
. O

Praegu O
on O
Gruusias O
Batumi O
baasis O
2,5 O
tuhat O
meest O
ja O
74 O
tanki O
, O
80 O
soomukit O
ja O
120 O
suurtükki O
, O
Ahhalkalki O
baasis O
2 O
tuhat O
meest O
, O
40 O
tanki O
, O
130 O
soomukit O
ja O
50 O
suurtükki O
. O

Lisaks O
varustatakse O
Gruusia O
kaudu O
Armeenias O
Gjurmis O
asuvat O
3000-mehelist O
Vene O
baasi O
. O

Verine O
kaklus O
lõpetas O
Oksmaa B-PER
kontserdi O
. O

„ O
See O
kõik O
käis O
nagu O
action-filmis! O
” O
kirjeldab O
Arnold B-PER
Oksmaa I-PER
SL B-ORG
Õhtulehele I-ORG
baarilöömingut O
. O

„ O
Kes O
ette O
jäi O
, O
see O
sai O
, O
” O
meenutab O
tema O
saatebändi O
laulja O
Maarika B-PER
. O

„ O
Klaasid O
lendasid O
, O
aken O
löödi O
sisse O
, O
naised-mehed O
olid O
kõik O
segamini! O
” O
Esmalt O
viskanud O
üks O
nooruk O
kokakoolapudeli O
ukse O
vahelt O
sisse O
, O
tantsupõrandalt O
aga O
läkitatud O
taara O
sama O
teed O
tagasi O
ja O
otse O
ühele O
ukse O
taga O
passinud O
kaagile O
pähe O
— O
põhjus O
baar O
segi O
lüüa O
oligi O
leitud O
. O

„ O
Selle O
nelja O
aasta O
jooksul O
, O
mis O
ma O
olen O
artist O
olnud O
, O
pole O
nii O
hullu O
pidu O
veel O
olnud O
, O
” O
leiab O
Oksmaa B-PER
. O

Ta O
ise O
pages O
koos O
teiste O
baarikülastajatega O
kööki O
. O

Süldipundi O
laulja O
Maarika B-PER
Jurton I-PER
sai O
rüseluses O
mikrofoniga O
vastu O
hambaid O
. O

„ O
Väike O
tükike O
tuli O
hamba O
küljest O
, O
” O
ei O
tee O
naine O
ise O
sellest O
suurt O
numbrit O
. O

„ O
Palusime O
, O
et O
jumala O
eest O
, O
ärge O
meie O
pille O
puruks O
lööge O
! O

Nemad O
vastu O
: O
teid O
me O
ei O
puutu! O
” O
Sissetungijaid O
kirjeldab O
ta O
ehtsate O
rullnokkadena O
: O
„ O
Laiad O
teksad O
, O
seljakotid O
, O
murumütsid O
. O

Jõugujuht O
oli O
nahktagis O
ja O
kiilakas O
. O

Tema O
võis O
olla O
23 O
või O
24 O
, O
aga O
ülejäänud O
olid O
ikka O
nolgid O
. O

Rääkisid O
eesti O
keelt. O
” O

Isamaaliit B-ORG
taunib O
9. O
mai O
pidustusi O
. O

Tallinna O
kesklinnas O
kavandatavad O
9. O
mai O
üritused O
ei O
sobi O
kokku O
demokraatlike O
väärtuste O
ja O
eestlaste O
eneseväärikusega O
, O
leiab O
Isamaaliit B-ORG
. O

Sõjaveteranide O
kohtumine O
Tallinna O
linnapeaga O
näitas O
eredalt O
, O
et O
Pronkssõduri O
tänane O
asukoht O
tiivustab O
vene O
šoviniste O
vahetult O
ähvardama O
Eesti O
Vabariiki O
, O
teatas O
isamaaliit B-ORG
meediale O
saadetud O
avalduses O
. O

„ O
Pronksmehe O
ees O
peetavad O
iga-aastased O
avaliku O
korra O
rikkumised O
ei O
solva O
ainult O
eestlaste O
eneseväärikust O
, O
vaid O
on O
omamoodi O
õigustavaks O
sümboliks O
okupantidele O
, O
millega O
seatakse O
taaskord O
Eesti O
õiguslik O
järjepidevus O
ning O
Tartu O
rahuleping O
kahtluse O
alla O
, O
” O
leiavad O
isamaaliitlased O
. O

Isamaaliit B-ORG
on O
ka O
kindlal O
seisukohal O
, O
et O
10. O
mail O
ei O
tohi O
toimuda O
mingit O
Eesti O
riigipiiri O
muutmise O
allakirjutamist O
, O
eriti O
tingimustes O
, O
kus O
Venemaa O
president O
Putin B-PER
igatseb O
tagasi O
kurjuseimpeeriumi O
täies O
ulatuses O
, O
tunnustamata O
Eesti O
rahva O
kallal O
toime O
pandud O
genotsiidi O
. O

Isamaaliit B-ORG
on O
seisukohal O
, O
et O
enne O
kui O
me O
saame O
arutada O
Venemaaga O
Eesti O
riigipiiri O
muutmise O
allakirjutamist O
, O
peab O
Venemaa O
selgelt O
loobuma O
oma O
vaenavast O
poliitikast O
. O

„ O
Ootame O
Venemaalt O
vabandust O
okupatsioonikahjude O
eest O
ning O
ootame O
tagasi O
varasid O
, O
mis O
Venemaa O
on O
Eestilt O
kokku O
röövinud O
ning O
mille O
tagastamisest O
on O
tehtud O
igikestev O
farss. O
” O

Pikaro B-PER
peab O
abipolitseinik O
Purjet B-PER
ohtlikuks O
. O

Ekspolitseinik O
Koit B-PER
Pikaro I-PER
leiab O
, O
et O
esmaspäeval O
poissi O
jalga O
tulistanud O
abipolitseinik O
Andrus B-PER
Purje I-PER
on O
ühiskonnale O
ohtlik O
ning O
ta O
oleks O
tulnud O
kahtlustatavana O
kinni O
pidada O
. O

“ O
Kujutage O
ette O
, O
kui O
iga O
abipolitseinik O
hakkab O
suukorvita O
koera O
patrullides O
tulistama O
, O
” O
hüüatab O
Pikaro B-PER
, O
kelle O
hinnangul O
puudus O
Purjel B-PER
vajadus O
tulistada O
, O
kirjutab O
Postimees O
. O

Pikaro B-PER
väitel O
võttis O
abipolitseinik O
ka O
käerauad O
välja O
ja O
ähvardas O
mehe O
käed O
kinni O
panna O
. O

Kui O
mehega O
kaasas O
olnud O
tütar O
selle O
peale O
nutma O
hakkas O
, O
tegi O
isa O
ettepaneku O
asja O
peale O
lapse O
koju O
viimist O
arutada O
, O
kuid O
abipolitseinik O
võttis O
püstoli O
ja O
tulistas O
. O

Purjus O
juht O
vedas O
Läti O
koolilapsi O
. O

Läti O
koolilapsi O
Eestisse O
ekskursioonile O
sõidutanud O
bussi O
roolis O
istus O
purjus O
mees O
. O

Kolmapäeva O
hommikul O
Ikla-Ainaži B-LOC
piiripunktis I-LOC
sõidukeid O
kontrollinud O
piirivalvurile O
tundus O
Läti O
bussi O
Neoplan O
juht O
Aigars B-PER
Dzjubo I-PER
ebakaine O
. O

Kuigi O
joovet O
näitas O
ka O
alkomeeter O
, O
polnud O
bussijuht O
sellega O
nõus O
ja O
ta O
tuli O
Pärnusse O
ekspertiisi O
toimetada O
, O
kirjutab O
Pärnu O
Postimees O
. O

Kolm O
tundi O
hiljem O
Pärnus O
antud O
proov O
näitas O
joobeks O
juba O
vaid O
0,13 O
promilli O
. O

Poola O
võib O
saada O
kaksikutest O
riigijuhid O
. O

Poola O
võib O
peagi O
saada O
üsna O
ebaharilikud O
liidrid O
, O
nimelt O
kandideerivad O
riigi O
peaministriks O
ja O
presidendiks O
ühemunakaksikud O
. O

Vennad O
Lech B-PER
ja O
Jaroslaw B-PER
Kaczynskid I-PER
juhivad O
pool O
aastat O
enne O
valimisi O
arvamusküsitlusi O
, O
vahendab O
PM B-ORG
Online I-ORG
BBC B-ORG
uudist O
. O

Lech B-PER
on O
Varssavi O
linnapea O
, O
Jaroslaw B-PER
aga O
juhib O
Poola O
suurimat O
, O
paremtsentristlikku O
parteid. O
55-aastased O
vennad O
on O
koos O
käinud O
kogu O
elu O
— O
lapsepõlves O
mängisid O
“ O
inglinäoga O
poisikesed O
” O
filmis O
, O
kooliajal O
aga O
tegid O
üksteise O
eest O
eksameid O
. O

Praegu O
tuntakse O
mõlemat O
karmisõnaliste O
avalduste O
poolest O
kuritegevuse O
ja O
korruptsiooni O
aadressil O
. O

Segaduse O
vältimiseks O
hoiduvad O
vennad O
koos O
avalikkuse O
ette O
ilmumast O
. O

Teineteise O
rolle O
võtta O
nad O
enam O
ei O
saa O
, O
sest O
Lechil O
on O
põse O
ja O
nina O
peal O
kaks O
täppi O
. O

Vilnius O
tahab O
CNN-i B-ORG
ilmateatesse O
saada O
. O

Vilniuse O
energiline O
ja O
ambitsioonikas O
linnapea O
, O
liberaal O
Arturas B-PER
Zuokas I-PER
soovib O
, O
et O
Vilniuse O
ilmateadet O
edastataks O
ka O
rahvusvahelistes O
telekanalites O
. O

Zuokas B-PER
ja O
tema O
nõunikud O
peavad O
praegu O
läbirääkimisi O
telekanalitega O
Cable B-ORG
News I-ORG
Network I-ORG
( O
CNN B-ORG
) O
ja O
Independent B-ORG
Television I-ORG
News I-ORG
( O
ITN B-ORG
) O
, O
et O
Euroopa B-LOC
ilmakaardile O
nende O
saadetes O
ilmuks O
ka O
Vilnius O
. O

Kesk B-LOC
- I-LOC
ja O
Ida-Euroopa B-LOC
kaartidel O
, O
mida O
need O
kanalid O
näitavad O
on O
märgitud O
ainult O
Minsk O
, O
Varssavi O
ja O
veel O
mõned O
pealinnad O
. O

Leedu O
ajaleht O
Lietuvos O
Rytas O
kirjutab O
, O
et O
ilmateate O
jooksvas O
reas O
tahaks O
Zuokas B-PER
näha O
ka O
Vilniuse O
ilmaprognoosi O
. O

“ O
Ma O
arvan O
, O
et O
ITN-iga B-ORG
on O
kergem O
kokku O
leppida O
, O
kuna O
ma O
tegin O
sellele O
kanalile O
tööd O
. O

Olen O
ka O
CNN-i B-ORG
juhtidele O
meelde O
tuletanud O
, O
et O
see O
kanal O
on O
kasutanud O
minu O
reportaaže O
, O
” O
ütles O
Vilniuse O
linnapea O
oma O
intervjuus O
. O

Aastail O
1990-1993 O
töötas O
Zuokas B-PER
telekanali O
ITN B-ORG
sõjakorrespondendina O
Iraagis O
. O

Linnapea O
kavatseb O
esitada O
samasuguse O
palve O
ka O
BBC-le B-ORG
ja O
teistele O
suurtele O
telekanalitele O
. O

“ O
Olin O
hiljuti O
Pariisis O
Euroopa O
pealinnade O
linnapeade O
kohtumisel O
ja O
konverentsil O
. O

Ma O
olin O
ebameeldivalt O
üllatunud O
, O
kuuldes O
, O
et O
ainult O
iga O
teine O
neist O
mäletab O
, O
et O
Vilnius O
on O
Leedu O
pealinn O
. O

Samal O
ajal O
teavad O
Riiat O
ja O
Tallinna O
kõik O
. O

Tahaksin O
, O
et O
see O
oleks O
teisiti O
, O
” O
ütles O
Zuokas B-PER
. O

Vilniuse O
linnapea O
on O
ka O
pöördunud O
lennukompaniide O
Lufthansa B-ORG
, O
British B-ORG
Airways I-ORG
ja O
SAS B-ORG
poole O
palvega O
jagada O
Vilniuse O
liinidel O
lendavates O
lennukites O
Leedu O
pealinna O
tutvustavaid O
buklette O
. O

Kirjad O
rahvusvahelistele O
telekanalitele O
ei O
ole O
Zuokase B-PER
esimene O
katse O
populariseerida O
Vilniust O
välismaal O
. O

Hiljuti O
saatis O
ta O
kirjad O
ka O
Austria O
, O
Prantsusmaa O
, O
Suurbritannia O
ja O
USA O
suurte O
kasiinode O
omanikele O
, O
kutsudes O
neid O
Vilniusse O
, O
et O
anda O
hinnang O
olukorrale O
ning O
valida O
sobivaid O
kohti O
mängupõrgute O
ehitamiseks O
. O

Zuokase B-PER
selle O
sammu O
taga O
on O
asjaolu O
, O
et O
valitsus O
esitas O
hiljuti O
parlamendile O
kinnitamiseks O
seaduseelnõu O
, O
mis O
näeb O
ette O
hasartmängude O
lubamise O
. O

Zimbabwet O
võrreldi O
Kambodža O
Pol B-PER
Potiga I-PER
. O

Uus-Meremaa O
välisminister O
Phil B-PER
Goff I-PER
võrdles O
Robert B-PER
Mugabe I-PER
juhitud O
Zimbabwet O
Pol B-PER
Poti I-PER
Kambodža O
kommunistliku O
terrorirežiimiga O
. O

Goff B-PER
tegi O
oma O
avalduse O
teisipäeval O
, O
üritades O
veenda O
oma O
riigi O
kriketimeeskonda O
loobuma O
planeeritud O
tuurist O
Zimbabwesse O
, O
teatab O
CNN. O
Uus-Meremaa O
välisministri O
sõnul O
on O
tänapäeval O
Zimbabwes O
„ O
esimest O
korda O
alates O
Pol B-PER
Poti I-PER
päevadest O
näha O
inimeste O
ajamist O
linnadest O
maale O
, O
kus O
nad O
peavad O
elama O
lageda O
taeva O
all O
, O
neilt O
on O
ära O
võetud O
kõik O
õigused O
ja O
väärikus O
, O
mida O
me O
nimetame O
iga O
iga O
inimese O
sünniõiguseks. O
” O
Alates O
1981. O
aastast O
võimul O
olnud O
Mugabe B-PER
on O
alustanud O
oma O
sõnul O
kampaaniat O
kuritegevuse O
, O
haiguste O
ja O
seadusetuse O
vastu O
linnades O
. O

Selle O
käigus O
hävitatakse O
vaeste O
linnaosi O
ja O
ajatakse O
inimesed O
vägisi O
küladesse O
laiali O
. O

Punakhmeeride O
režiimi O
ajal O
1970-ndatel O
viidi O
julma O
vägivalla O
saatel O
ellu O
utoopiat O
linnadeta O
maostlikust-budistlikust O
ühiskonnast O
, O
kus O
kõik O
inimesed O
on O
põlluharijad O
. O

Zimbabwe O
opositsiooni O
kinnitusel O
hävitatakse O
vaeste O
linnaosi O
, O
kuna O
just O
seal O
on O
rahulolematus O
valitsusega B-ORG
kõige O
suurem O
ning O
toetus O
opositsioonile O
kõige O
suurem O
. O

Politsei O
on O
alates O
19. O
maist O
hävitanud O
buldooseritega O
kümneid O
tuhandeid O
hütte O
, O
putkasid O
ja O
linna-aladel O
olevaid O
peenraid O
, O
mis O
on O
toidupuuduses O
vaevlevatele O
zimbabvelastele O
oluline O
elatisallikas O
. O

Hinnanguliselt O
puudutab O
kampaania O
300 O
000 O
kuni O
1,5 O
miljonit O
inimest O
, O
politsei O
sõnul O
umbes O
120 O
000 O
inimest O
. O

Mustlased O
ründavad O
Mulgimaad B-LOC
. O

Naine O
sai O
Viljandimaal O
Tarvastu O
vallas O
mustlaste O
käest O
petta O
, O
ostes O
neilt O
kuldsõrmuste O
pähe O
vaskseid O
ehteid O
. O

Reedel O
pöördus O
politseisse O
Valgamaal O
elav O
naine O
, O
kes O
teatas O
, O
et O
paar O
päeva O
varem O
ostis O
ta O
Viljandimaal O
Tarvastu O
vallas O
tee O
ääres O
olnud O
mustlaste O
käest O
1000 O
krooni O
eest O
kolm O
kuldsõrmust O
, O
mis O
hilisemal O
kontrollimisel O
osutusid O
vaskseteks O
, O
teatas O
Delfile B-ORG
Lõuna B-ORG
politsei I-ORG
pressiesindaja O
. O

Päev O
varem O
mustlaste O
ohvri O
politseisse O
pöördumist O
võttis O
politsei O
Pärnumaal O
kinni O
neli O
mustlast O
, O
kes O
tegelesid O
analoogse O
petutööga O
. O

Teateid O
sarnaste O
juhtumite O
kohta O
on O
tulnud O
ka O
Saaremaalt O
ja O
Järvamaalt O
. O

Allika O
varjamine O
viis O
USA O
ajakirjaniku O
vangi O
. O

Ühendriikide O
kohus O
saatis O
trellide O
taha O
New O
York O
Timesi O
ajakirjaniku O
Judith B-PER
Milleri I-PER
, O
kes O
keeldus O
avaldamast O
oma O
infoallika O
nime O
. O

Miller B-PER
põhjendas O
oma O
vaikimist O
kohtus O
sellega O
, O
et O
ei O
saa O
murda O
oma O
allikale O
antud O
lubadust O
, O
vahendab O
PM B-ORG
Online I-ORG
New O
York O
Timesi O
uudist O
. O

“ O
Kui O
allikad O
ei O
saa O
enam O
ajakirjanikke O
usaldada O
, O
siis O
ei O
ole O
enam O
vaba O
ajakirjandust O
, O
” O
põhjendas O
ta O
kohtu O
ees O
. O

Ajakirjanik O
tegi O
intervjuusid O
USA B-ORG
luureagentuuri I-ORG
CIA B-ORG
tegevuse O
kohta O
, O
kuid O
artiklit O
sellest O
materjalist O
ei O
ilmunud O
kunagi O
. O

Seetõttu O
pole O
ka O
täpselt O
teada O
, O
mis O
on O
kohtuasja O
tagamaad O
. O

CIA B-ORG
süüdistas O
ajakirjanikku O
“ O
koostööst O
keeldumises O
” O
. O

New O
York O
Timesi O
hinnangul O
on O
tegemist O
kõige O
tõsisema O
vastuoluga O
võimu O
ja O
ajakirjanduse O
vahel O
alates O
1971. O
aastast O
. O

Kopteriõnnetuses O
hukkus O
14 O
inimest O
( O
täiend O
) O
Naissaare B-LOC
lähedal O
kukkus O
kolmapäeval O
kella O
12.45 O
ajal O
merre O
Copterline’i B-ORG
helikopter O
14 O
inimesega O
pardal O
, O
kõik O
kopteris O
olnud O
hukkusid O
. O

Peaminister O
Andrus B-PER
Ansipi I-PER
sõnul O
pole O
mingit O
põhjust O
arvata O
, O
et O
kopterivrakis O
on O
ellujäänuid O
ning O
ta O
avaldas O
kaastunnet O
omastele O
. O

Pole O
ka O
alust O
arvata O
, O
et O
kopteris O
oleks O
säilunud O
mingi O
hermeetilisus O
, O
ütles O
ta O
ajakirjanikele O
. O

Ansipi B-PER
sõnul O
ei O
saanud O
katastroofi O
põhjuseks O
olla O
tuul O
, O
sest O
õnnetuse O
hetkel O
puhus O
see O
vaid O
6m/s O
. O

Õnnetuse O
asjaolude O
uurimiseks O
on O
majandus B-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
kommunikatsiooniministeeriumis I-ORG
moodustatud O
komisjon O
. O

Komisjoni O
esimene O
koosolek O
toimub O
kolmapäeva O
õhtul O
. O

Komisjoni O
aseesimehe O
Tõnu B-PER
Aderi I-PER
sõnul O
saab O
komisjon O
alustada O
tööd O
kohe O
pärast O
kopteri O
leidmist O
. O

Copterline’i B-ORG
juhatuse O
liige O
Tõnis B-PER
Lepp I-PER
ütles O
, O
et O
õnnetuse O
põhjus O
pole O
veel O
teada O
. O

“ O
Võimalikke O
põhjuseid O
on O
kolm O
— O
halb O
ilm O
, O
terror O
ning O
tehniline O
rike O
, O
” O
vahendab O
Nelonen B-ORG
Lepa B-PER
sõnu O
. O

Päästeameti B-ORG
peadirektori O
Mati B-PER
Raidma I-PER
sõnul O
oli O
päästjate O
kohale O
jõudes O
kopteri O
tagaosa O
veest O
väljas O
, O
kuid O
vajus O
siis O
vee O
alla O
. O

“ O
Me O
ei O
leidnud O
kedagi O
, O
ainult O
tükke O
, O
” O
ütles O
ta O
AP-le B-ORG
. O

Raidma B-PER
sõnul O
otsivad O
tuukrid O
inimesi O
50-60 O
meetri O
sügavuselt O
. O

“ O
Ilmselt O
oli O
kokkupõrge O
veega O
väga O
tugev O
, O
” O
ütles O
Raidma B-PER
. O

Naissaare B-LOC
lähedal O
umbes O
1,8 O
meremiili O
kaugusel O
Viimsi B-LOC
poolsaarest I-LOC
alla O
kukunud O
kopteris O
oli O
kaheksa O
soomlast O
, O
neli O
eestlast O
ning O
kaks O
USA O
reisijat O
. O

Kopteri O
piloodid O
olid O
soomlased O
, O
üks O
neist O
41 O
- O
ning O
teine O
57-aastane O
. O

Soomlastest O
reisijatest O
oli O
viis O
meest O
ja O
üks O
naine O
. O

Politsei O
on O
kõigi O
kopteri O
pardal O
olnud O
nelja O
Eesti O
kodaniku O
lähedastega O
ühendust O
võtnud O
. O

Copterline’i B-ORG
nimekirja O
kohaselt O
viibisid O
kopteri O
pardal O
järgmised O
Eesti O
kodanikud O
: O
Liisa B-PER
( O
s O
1983 O
) O
, O
Carolina B-PER
( O
s O
1983 O
) O
, O
Ruta B-PER
( O
s O
1967)ja O
Kristel B-PER
( O
s O
1965 O
) O
. O

Kanal B-ORG
2 I-ORG
" O
Reporteri O
" O
andmeil O
olid O
kopteris O
Carolina O
Kremetski O
, O
Liisa O
Suster O
, O
ärimees O
Oliver O
Kruuda O
abikaasa O
Ruta O
Kruuda O
ja O
õde O
Kristel O
Soll O
. O

Helsingisse O
teel O
olnud O
kopter O
väljus O
Tallinnast O
12.40 O
. O

Lennujuhtimiskeskusel O
katkes O
side O
helikopteriga O
kell O
12.43 O
, O
kolm O
minutit O
pärast O
startimist O
. O

Lennuteeninduse O
ASi O
juhatuse O
liikme O
Tanel O
Rautitsi O
sõnul O
nad O
mingit O
hädasignaali O
alla O
kukkunud O
kopterist O
ei O
saanud O
. O

Piirivalveameti O
pressiesindaja O
ütles O
, O
et O
kopter O
on O
ilmselt O
vee O
all O
, O
vee O
peal O
on O
tiivik O
ja O
õlilaik O
, O
aga O
tiivik O
on O
ilma O
kopterita O
. O

ASi O
Eesti B-ORG
Loots I-ORG
kaks O
laeva O
olid O
esimesed O
, O
kes O
sündmuskohale O
jõudsid O
. O

Lootsilaeva O
pardal O
olevad O
mehed O
ütlesid O
, O
et O
leiti O
üks O
neljameetrine O
tükk O
, O
aga O
pole O
täpselt O
teada O
, O
millega O
on O
tegemist O
, O
vahendab O
EPL O
Online B-ORG
. O

Tõnis O
Lepp O
rääkis O
Eesti O
Päevalehele O
, O
et O
tehniliste O
parameetrite O
poolest O
ei O
oleks O
pidanud O
kopter O
uppuma O
, O
sest O
ta O
oli O
varustatud O
pontoonidega O
ja O
kere O
on O
veekindel O
, O
lisaks O
on O
reisijatel O
päästevestid O
. O

Päästeameti O
operatiivkorrapidaja O
Alo O
Tammsalu B-PER
ütles O
Äripäev O
Online’ile O
, O
et O
õnnetust O
juhtus O
binokliga O
nägema O
ka O
üks O
eraisik O
, O
kes O
samuti O
teatas O
õnnetusest O
. O

Naissaarel O
ametis O
olev O
mees O
ütles O
Äripäev O
Online’ile O
, O
et O
sealse O
piirivalve O
teatel O
oli O
kopter O
kukkunud O
otse O
merre O
, O
kuid O
saarelt O
seda O
paista O
pole O
. O

Mehe O
sõnul O
kukkus O
kopter O
merre O
Tallinn-2 O
poi O
juures O
, O
teispool O
Naissaart O
. O

Kopteriõnnetuse O
asjus O
algatatakse O
kriminaalmenetlus O
, O
öeldi O
Delfile O
riigiprokuratuurist O
. O

Menetlus O
alustati O
liiklusohutusnõuete O
ja O
õhusõiduki O
käitusnõuete O
rikkumise O
paragrahvi O
alusel O
. O

Tõnis O
Lepp O
ütles O
“ O
Aktuaalsele O
kaamerale O
” O
, O
et O
üldiselt O
on O
kopteriõnnetuse O
puhul O
reisijate O
päästmiseks O
suur O
šanss O
, O
kuid O
kahjuks O
pole O
teada O
, O
millises O
lennu O
staadiumis O
kopter O
alla O
kukkus O
. O

Kuigi O
Copterline’i O
tehnilise O
hooldusega O
tegeldakse O
Soomes O
, O
mitte O
Eestis O
, O
kinnitas O
Lepp O
“ O
Aktuaalsele O
kaamerale O
” O
, O
et O
võib O
Soome O
poole O
hoolsuse O
koha O
pealt O
käe O
südamele O
panna O
. O

Eesti O
Raadio O
andmetel O
ei O
hakanud O
kopteri O
päästesüsteemid O
mingil O
põhjusel O
tööle O
. O

Soome O
lennuturvalisusameti O
hinnangul O
oli O
Copterline’i O
pilootide O
väljaõppes O
ja O
oskustes O
puudusi O
, O
mis O
võisid O
seada O
lennuturvalisuse O
halva O
ilma O
korral O
ohtu O
. O

Helikopterid O
tohtisid O
lennata O
vaid O
hea O
ilmaga O
, O
vahendab O
YLE O
24 B-ORG
. O

Copterline’i O
kinnitusel O
olid O
alla O
kukkunud O
kopteri O
piloodid O
hea O
väljaõppega O
ja O
kogenud O
lendajad O
. O

Informatsiooni O
kopteris O
viibinud O
reisijate O
kohta O
saab O
infotelefonilt O
1345 O
. O

Tallinna O
pressiteenistuse O
teatel O
avati O
Tallinnas O
ka O
psühholoogilise O
kriisiabi O
telefon O
6314 O
300 O
. O

Soome O
kapitalile O
kuuluv O
Copterline O
alustas O
regulaarlende O
Tallinna-Helsingi O
liinil O
2000. O
aasta O
mais O
. O

TV3 O
Seitsmeste O
uudiste O
erisaade O

Edelaraudtee B-ORG
tahab O
piletihinda O
tõsta O
. O

Edelaraudtee B-ORG
otsustab O
sel O
nädalal O
, O
kas O
tõsta O
rongipileti O
hinda O
kuni O
viiendiku O
võrra O
, O
mis O
võib O
üle O
jõu O
käia O
paljudele O
vaesematele O
reisijatele O
, O
kes O
odava O
hinna O
tõttu O
rongi O
bussile O
eelistavad O
. O

Teede B-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
sideministeeriumi I-ORG
pressiesindaja O
Kuldar B-PER
Väärsi I-PER
kinnitusel O
on O
olnud O
juttu O
kuni O
20-protsendilisest O
hinnatõusust O
. O

“ O
Riigi O
dotatsioon O
moodustab O
80 O
protsenti O
piletihinnast O
ja O
seda O
osa O
enam O
suurendada O
ei O
saa O
, O
” O
ütles O
Väärsi B-PER
Eesti O
Päevalehele O
. O

Edelaraudtee B-ORG
reisijateenistuse I-ORG
direktor O
Kalvi B-PER
Puka I-PER
lausus O
, O
et O
hinnatõus O
sõltub O
eelkõige O
kütusehinnast O
. O

“ O
Oleme O
piletihinna O
tõusu O
arutanud O
, O
kuid O
pole O
otsustanud O
, O
” O
ütles O
ta O
. O

“ O
Nädala O
jooksul O
selgub O
, O
kas O
hinnatõus O
tuleb. O
” O
Puka B-PER
möönis O
, O
et O
piletihinna O
tõstmine O
viiendiku O
võrra O
oleks O
liiga O
järsk O
. O

“ O
Lähtudes O
konkurentsist O
teiste O
liiklusvahenditega O
ei O
saa O
me O
nii O
palju O
tõsta O
, O
” O
tõdes O
ta O
. O

Praegu O
maksab O
Tallinna-Tartu O
rongipilet O
kiirrongiga O
81 O
krooni O
ning O
tavalise O
rongiga O
70 O
krooni O
. O

Pensionäride O
sooduspilet O
on O
aga O
40 O
ja O
35 O
krooni O
. O

Õpilaste O
soodustus O
on O
kümme O
protsenti O
. O

Eriti O
palju O
kasutavad O
rongi O
just O
sooduspiletiga O
sõitjad O
, O
kelle O
jaoks O
bussisõit O
on O
liiga O
kallis O
. O

Teede O
- O
ja O
sideminister O
Toivo B-PER
Jürgensoni I-PER
sõnul O
ootab O
ministeerium B-ORG
Edelaraudteelt B-ORG
jaanuari O
lõpuks O
ettepanekuid O
rongiliikluse O
edasiseks O
korraldamiseks O
, O
kuid O
seda O
eelarves O
ette O
nähtud O
dotatsioonisumma O
piires O
. O

“ O
Kokku O
on O
see O
Edelaraudteele B-ORG
157 O
miljonit O
krooni O
, O
” O
lausus O
Jürgenson B-PER
. O

Esmaspäeval O
ametist O
tagandatud O
Jüri B-PER
Kuusiku I-PER
asemel O
Edelaraudtee B-ORG
tegevjuhiks O
saanud O
Henn B-PER
Ruubeni I-PER
sõnul O
tahab O
firma O
enamikul O
liinidest O
edasi O
sõita O
. O

“ O
Sel O
aastal O
oleme O
kompromissiga O
nõus O
, O
kui O
saame O
valitsusega B-ORG
kokkuleppe O
, O
et O
kunagi O
on O
võimalik O
saavutada O
ka O
pikemaajalisem O
, O
kaheksa O
kuni O
10-aastane O
reisijateveo O
leping O
, O
” O
lausus O
Ruuben B-PER
. O

Ta O
pidas O
loogiliseks O
, O
et O
mõnel O
pool O
on O
otstarbekam O
rongiliiklus O
bussidega O
asendada O
, O
kuid O
mitte O
nii O
suures O
mahus O
nagu O
möödunud O
nädalal O
ähvardati O
. O

Tabati O
Londoni O
ründajate O
dokumendivõltsija O
. O

Tai B-ORG
politsei I-ORG
vahistas O
Alžeeria O
päritolu O
mehe O
, O
keda O
kahtlustatakse O
seotuses O
7. O
augustil O
Londonis O
korraldatud O
pommirünnakuga O
. O

Atamnia B-PER
Yacine I-PER
( O
33 O
) O
arreteeriti O
Bangkokis O
. O

Talle O
esitatakse O
süüdistus O
130 O
Prantsuse O
ja O
Hispaania O
valepassi O
omamises O
ja O
viisatähtaja O
ületamises O
, O
vahendab O
ETV B-ORG
Online I-ORG
. O

Meest O
kahtlustatakse O
ka O
Londoni O
ühistranspordisüsteemis O
52 O
inimese O
surma O
põhjustanud O
pommirünnaku O
korraldajate O
varustamises O
valedokumentidega O
. O

Omad O
kargasid O
Jürgensonile B-PER
kõrri O
. O

Ehkki O
opositsiooni O
katse O
tagandada O
ametist O
teede-ja O
sideminister O
Toivo B-PER
Jürgenson I-PER
kukkus O
riigikogus B-ORG
teisipäeval O
läbi O
, O
kritiseeris O
vastasrinna O
poliitikute O
kõrval O
ministrit O
ka O
Reformierakonna B-ORG
fraktsiooni I-ORG
esimees O
Jürgen B-PER
Ligi I-PER
. O

“ O
Kui O
Toivo B-PER
Jürgenson I-PER
on O
teinud O
vigu O
, O
siis O
on O
need O
vead O
eelkõige O
seotud O
avalikkuse O
mitteinformeerimisega O
ja O
sellega O
, O
et O
riigikogule B-ORG
tehakse O
etteheiteid O
tema O
otsuste O
pärast O
, O
” O
lausus O
Ligi B-PER
Eesti O
Päevalehe O
teatel O
. O

Tema O
sõnul O
ei O
saa O
kuidagi O
nõus O
olla O
ministri O
süüdistustega O
parlamendi B-ORG
aadressil O
, O
kes O
ei O
andnud O
ligi O
miljardit O
krooni O
Edelaraudtee B-ORG
dotatsiooniks O
. O

Jürgensoni B-PER
jätkamist O
ametis O
toetas O
siiski O
kogu O
koalitsioon O
. O

Tema O
umbusaldamise O
poolt O
hääletas O
42 O
opositsioonisaadikut O
, O
kes O
süüdistasid O
ministrit O
peamiselt O
raudteel O
reisijateveo O
väljasuretamises O
ja O
Kagu-Eesti B-LOC
inimeste O
liikumisvõimaluste O
piiramises O
. O

Rünnakuid O
tõrjunud O
Jürgenson B-PER
kinnitas O
, O
et O
1. O
märtsiks O
, O
kui O
lõpeb O
leping O
Edelaraudteega B-ORG
, O
peab O
riik O
suutma O
kõik O
probleemid O
bussiveoga O
ära O
lahendada O
. O

Tema O
sõnul O
on O
eelarves O
piisavalt O
raha O
nii O
uute O
bussiliinide O
kui O
täiendava O
teede-ehituse O
ja O
teehoolduse O
jaoks O
. O

“ O
Ükski O
inimene O
ega O
ükski O
küla O
ei O
tohi O
jääda O
transporditeenuseta O
, O
” O
lubas O
ta O
. O

Opositsioon O
pani O
Jürgensonile B-PER
süüks O
ka O
raudtee O
põhimõttelagedat O
erastamist O
, O
bussiliikluses O
monopolide O
tekitamist O
ja O
maksumaksjale O
kalliks O
läinud O
kaadripoliitikat O
. O

NATO B-ORG
laskemoonast O
leiti O
rikastatud O
uraani O
. O

ÜRO B-ORG
Keskkonnaprogramm I-ORG
( O
UNEP B-ORG
) O
ütles O
kolmapäeval O
, O
et O
Šveitsi O
labor O
, O
mis O
uuris O
Kosovos O
kasutatud O
vaesustatud O
uraani O
sisaldavat O
NATO B-ORG
laskemoona O
, O
leidis O
sellest O
väikeseid O
koguseid O
radioaktiivset O
rikastatud O
uraani O
. O

UNEP B-ORG
sõnul O
on O
uraan O
236 O
lisand O
nii O
väike O
, O
et O
laskemoon O
ei O
saanud O
olnud O
ohtlikum O
kui O
ainult O
vaesustatud O
uraani O
sisaldanud O
laskemoon O
. O

Suurem O
osa O
uraan O
236-st O
eraldatakse O
uraanimaagist O
töötlemise O
käigus O
ja O
seda O
kasutatakse O
tuumaelektrijaamades O
. O

Järele O
jääb O
tunduvalt O
vähem O
radioaktiivne O
uraani O
isotoop O
235 O
ehk O
vaesustatud O
uraan O
, O
mida O
selle O
suure O
tiheduse O
tõttu O
kasutatakse O
mürskudes O
ja O
kuulides O
. O

UNEP-i B-ORG
pressiesindaja O
Michael B-PER
Williams I-PER
ütles O
, O
et O
Ida-Šveitsis B-LOC
asuv O
Spiezi B-ORG
labor I-ORG
ei O
otsinud O
NATO B-ORG
laskemoonast O
plutooniumit O
. O

Selleks O
tööks O
valiti O
üks O
teine O
labor O
viiest O
Euroopa B-LOC
teaduskeskusest O
, O
mis O
Kosovo O
lasekemoonanäidiseid O
analüüsivad O
. O

“ O
Ma O
võin O
üksnes O
kinnitada O
, O
et O
šveitslased O
leidsid O
isotoobi O
U-236 O
, O
” O
ütles O
Williams B-PER
. O

Ülemaailmse B-ORG
Tervishoiuorganisatsioonil I-ORG
( O
WHO B-ORG
) O
ja O
teistel O
UNEP-iga B-ORG
koostöd O
tegevatel O
organisatsioonidel O
on O
palutud O
leiule O
hinnang O
anda O
. O

UNEP B-ORG
saatis O
oma O
missiooni O
Kosovosse O
jaanuari O
alguses O
, O
kui O
teated O
vähki O
surnud O
rahusõduritest O
vallandasid O
Euroopas B-LOC
paanika O
vaesustatud O
uraanist O
laskemoona O
üle O
. O

Neliteist O
eksperti O
kogusid O
340 O
pinnase O
- O
, O
vee O
- O
ja O
taimkattenäidist O
, O
analüüsisid O
NATO B-ORG
rünnakutes O
pihta O
saanud O
hooneid O
ja O
Jugoslaavia O
armee O
autosid O
. O

Vaesustatud O
uraanist O
laskemoona O
jäänuseid O
leiti O
kaheksas O
kohast O
üheteiskümnest O
uuritust O
. O

Eestlane O
osales O
Inglismaal O
juveeliröövis O
. O

Kolm O
kurjategijat O
röövisid O
Inglismaal O
juveeliäri O
, O
kinni O
peeti O
Eestist O
pärit O
mees O
. O

Röövlid O
, O
kolm O
umbes O
20-aastast O
meest O
, O
tegutsesid O
Yorkis O
augusti O
lõpus O
. O

Kuriteo O
toimepanemise O
järel O
peeti O
kinni O
Eesti O
kodanik O
, O
21-aastane O
Oliver B-PER
, O
kirjutab O
SL O
Õhtuleht O
. O

Viimastel O
aastatel O
on O
Eestist O
pärit O
pätid O
rünnanud O
juveeliärisid O
üle O
Euroopa B-LOC
, O
nii O
Saksamaal O
kui O
ka O
Austrias O
, O
aga O
ka O
näiteks O
Prantsusmaal O
Pariisis O
, O
kus O
kurjategijate O
saagiks O
langes O
väärisesemeid O
10,5 O
miljoni O
krooni O
väärtuses O
. O

Pakistanis O
uus O
maavärin O
. O

Pühapäeval O
toimus O
Pakistanis O
taas O
tugev O
maavärin O
, O
selle O
tõuke O
tugevuseks O
mõõdeti O
6 O
magnituudi O
. O

Esialgu O
puuduvad O
teated O
uue O
tõuke O
põhjustatud O
purustustest O
ja O
ohvritest O
. O

Laupäeva O
varahommikul O
Lõuna-Aasiat B-LOC
tabanud O
maavärinas O
on O
mõningail O
hinnanguil O
hukkunud O
üle O
30 O
000 O
inimese O
, O
vigastatuid O
on O
mitu O
korda O
enam O
, O
teatab O
ETV B-ORG
Online I-ORG
. O

Sajad O
tuhanded O
inimesed O
on O
läheneva O
talve O
eel O
jäänud O
peavarju O
, O
toidu O
ja O
arstiabita O
. O

Rahvusvahelised O
abiorganisatsioonid O
ja O
paljud O
riigid O
on O
asunud O
saatma O
Pakistani O
ja O
eriti O
tugevalt O
kannatada O
saanud O
Kashmiri O
päästemeeskondi O
, O
päästevahendeid O
ja O
eluks O
ning O
raviks O
esmatarvilikku O
varustust O
. O

Kesk-Rootsis B-LOC
Karlstadis O
evakueeriti O
lennujaamast O
kõik O
reisijad O
ja O
töötajad O
, O
sest O
lennukompanii O
SAS B-ORG
töötaja O
teatas O
võimalikust O
enesetapu-pommipanijast O
lennujaamas O
. O

Lennujaama O
esindaja O
andmetel O
otsiti O
mitte O
enesetaputerroristi O
, O
vaid O
võimalikku O
mahajäetud O
pommi O
, O
teatab O
ETV B-ORG
Online I-ORG
. O

Põhjalike O
otsingute O
järel O
pommi O
siiski O
ei O
leitud O
. O

Värmlandi O
maakonnas O
asuv O
Karlstad O
jääb O
pealinnast O
Stockholmist O
200 O
kilomeetri O
kaugusele O
läände O
. O

Sealset O
lennujaama O
läbib O
aastas O
ligikaudu O
170 O
000 O
reisijat O
, O
enamus O
neist O
teeb O
siseriiklikke O
lende O
. O

Sellised O
me O
oleme O
. O

New O
Yorgis O
on O
avatud O
näitus O
inimorganismist O
, O
kus O
on O
väljas O
kümned O
inimkeha O
mudelid O
. O

Näitusekülastajad O
saavad O
tutvuda O
22 O
täiesti O
terve O
inimkehaga O
ning O
lisaks O
sellele O
on O
eraldi O
väljas O
260 O
haigusest O
puretut O
organit O
. O

Seejuures O
saab O
võrrelda O
üht O
ja O
sama O
elundit O
eri O
haigusestaadiumis O
. O

Kukumägi B-PER
ähvardas O
Remsul B-PER
jalad O
murda O
. O

Näitleja O
Arvo B-PER
Kukumägi I-PER
vihjab O
võimalusele O
, O
et O
ta O
võib O
kirjamees O
Olev B-PER
Remsu I-PER
jalaluud O
ära O
murda O
. O

Nimelt O
ei O
istu O
näitlejale O
, O
et O
kirjamees O
andis O
temast O
kui O
alkohoolikust O
aastate O
eest O
tehtud O
filmi O
„ O
Uuesti O
elus O
” O
ETV-le B-ORG
näidata O
. O

” O
Kui O
ühel O
päeval O
Remsul B-PER
põlv O
tagurpidi O
lüüakse O
, O
siis O
on O
see O
organiseeritud O
, O
aga O
võta O
kinni O
, O
kes O
seda O
tegi O
, O
” O
sõnas O
Kukumägi B-PER
ajakirjas O
Teater.Muusika.Kino. O
viimases O
numbris O
. O

Samas O
tõmbab O
ta O
ähvarduse O
kraadi O
võrra O
mahedamaks O
ja O
ütleb O
, O
et O
kuigi O
ta O
setu O
veri O
ütleb O
, O
et O
peaks O
natuke O
verd O
laskma O
, O
ei O
viitsi O
ta O
siiski O
istuma O
minna O
, O
vahendab O
SL O
Õhtuleht O
. O

„ O
See O
ei O
olegi O
film O
, O
lihtsalt O
oksenduse O
hunnik O
, O
” O
räägib O
Kukumägi B-PER
, O
miks O
talle O
film O
ei O
meeldi O
. O

Remsu B-PER
oli O
talle O
öelnud O
, O
et O
film O
tehakse O
näitamiseks O
AA B-ORG
jaoks O
, O
kuid O
oli O
selle O
siiski O
„ O
sitase O
raha O
eest O
” O
Eesti B-ORG
Televisioonile I-ORG
maha O
müünud O
. O

Remsu B-PER
vastab O
Kukumägi B-PER
süüdistustele O
, O
et O
mees O
pole O
iialgi O
tema O
poole O
isiklikult O
pöördunud O
, O
on O
ainult O
selja O
taga O
klatšinud O
. O

„ O
Tegemist O
on O
ju O
kriminaalse O
asjaga O
, O
see O
on O
ju O
kriminaalne O
süüdistus O
, O
” O
kommenteerib O
ta O
Kukumägi B-PER
ähvardusi O
. O

Samas O
heidab O
Remsu B-PER
Kukumägile B-PER
ette O
liigset O
rahahimu O
. O

Nimelt O
oli O
näitleja O
dokumentaalfilmis O
esinemise O
eest O
raha O
küsinud O
, O
mis O
polevat O
tavaks O
. O

Blair B-PER
valmis O
loobuma O
EL O
tagasimaksest O
. O

Briti O
peaminister O
Tony B-PER
Blair I-PER
on O
valmis O
loobuma O
iga-aastasest O
tagasimaksest O
Euroopa O
Liidu O
eelarvest O
, O
mille O
tema O
eelkäija O
Margaret B-PER
Thatcher I-PER
1984. O
aastal O
Brüsselist O
välja O
kauples O
. O

Tänu O
tagasimaksele O
väldib O
Suurbritannia O
euroliidu O
liikmelisusele O
massilise O
pealemaksmise O
. O

Järeleandmine O
on O
tingitud O
tõsisest O
survest O
Blairile B-PER
ja O
Briti B-ORG
välisministeeriumile I-ORG
teiste O
liikmesriikide O
liidrite O
poolt O
. O

Briti O
tagasimakse O
on O
kujunenud O
üheks O
tähtsamaks O
takistuseks O
euroliidu O
eelarve O
kokku O
leppimisel O
ajavahemikuks O
aastatel O
2007 O
kuni O
2013 O
, O
teatab O
The B-ORG
Telegraph I-ORG
. O

Suurbritannia O
saab O
igal O
aastal O
Brüsselilt O
tagasi O
umbes O
kolm O
miljardit O
naela O
( O
70 O
miljardit O
krooni O
) O
. O

Opositsiooniline O
konservatiivne O
partei O
süüdistas O
Blairi B-PER
„ O
allaandmises O
“ O
, O
nii O
konservatiivid O
kui O
Blair B-PER
ise O
on O
varem O
kinnitanud O
, O
et O
tagasimaksest O
loobumine O
on O
mõeldav O
vaid O
juhul O
, O
kui O
Prantsusmaa O
nõustub O
reformima O
Pariisile O
ülikasulikku O
ühist O
põllumajanduspoliitikat O
( O
CAP B-ORG
) O
. O

Pariis O
mingeid O
järeleandmisi O
teinud O
ei O
ole O
. O

Välisminister O
Jack B-PER
Straw I-PER
keeldus O
andmast O
parlamendi B-ORG
alamkojas O
kinnitust O
sellele O
, O
et O
tagasimakse O
säilib O
isegi O
juhul O
, O
kui O
Prantsusmaa O
ei O
tee O
omapoolseid O
järeleandmisi O
põllumajanduspoliitika O
osas O
. O

„ O
Tagasimaksel O
on O
oma O
põhjus O
, O
see O
on O
olemas O
ühise O
põllumajanduspoliitika O
maksete O
ebakõlade O
tõttu O
. O

Kui O
meil O
poleks O
tagasimakset O
, O
maksaks O
me O
veel O
rohkem O
peale O
euroliidu O
kassasse O
, O
kui O
me O
praegu O
juba O
maksame O
, O
“ O
ütles O
Blair B-PER
esinedes O
ärimeestele O
. O

Juunis O
pani O
Blair B-PER
veto O
ettepanekule O
, O
millega O
oleks O
külmutatud O
Briti O
tagasimakse O
suurus O
tulevikus O
. O

Kutsekoolide O
õpetajatel O
napib O
õiget O
haridust O
. O

Vähemalt O
veerandi O
kutsekoolide O
õpetajatest O
peaks O
haridusministeeriumi B-ORG
järelevalve O
tulemuste O
kohaselt O
saatma O
ümberõppele O
. O

Mullu O
11 O
kutsekoolis O
tehtud O
järelevalve O
uuring O
näitas O
, O
et O
14 O
protsenti O
erialase O
kutseõppe O
ja O
22 O
protsenti O
üldhariduslikke O
aineid O
õpetavate O
pedagoogide O
teadmised O
ei O
vasta O
nõuetele O
, O
kirjutab O
Postimees O
. O

Järelevalvearuandes O
märgitakse O
, O
et O
probleemi O
lahendamiseks O
on O
äärmiselt O
oluline O
kutseõpetajate O
täiend O
- O
ja O
ümberõpe O
. O

Peaprobleem O
on O
haridusministeeriumi B-ORG
järelevalvetalituse I-ORG
juhataja O
Hille B-PER
Vooremäe I-PER
sõnul O
selles O
, O
et O
üldhariduses O
polnud O
õpetajatel O
kõrgharidust O
õpetatavas O
valdkonnas O
ja O
kutseõpetajatel O
konkreetse O
õppekava O
valdkonnas O
. O

“ O
Tulemuse O
viis O
alla O
ka O
see O
, O
et O
suur O
osa O
oli O
eraõppeasutusi O
— O
eriti O
mõjutas O
tulemusi O
halvemuse O
suunas O
üks O
konkreetne O
kool O
— O
R-Stamp B-ORG
Tallinnas O
, O
” O
märkis O
Vooremäe B-PER
. O

Kaspin B-PER
väidab O
, O
et O
ilma O
konkurssi O
korraldamata O
veeteedeameti B-ORG
poolt O
Lilto B-ORG
konkurentidelt O
tellitud O
turvaaudit O
tehti O
kiirustades O
ja O
formaalselt O
, O
sest O
see O
ei O
sisaldanud O
praktilisi O
ettepanekuid O
sadamate O
ja O
sadamarajatiste O
turvalisuse O
parandamiseks O
. O

“ O
Terminali O
turvaplaan O
, O
kus O
töödeldakse O
sellist O
ohtlikku O
lasti O
nagu O
bensiin O
on O
praktiliselt O
identne O
terminali O
turvaplaanile O
, O
kus O
töödeldakse O
killustikku. O
” O
Veeteede B-ORG
ameti I-ORG
avalike O
suhete O
vanemspetsialist O
Malle B-PER
Lõhmus I-PER
ütles O
Eesti B-ORG
Ekspressile I-ORG
, O
et O
ameti O
poole O
on O
pöördunud O
riigikogu B-ORG
liige O
Olev B-PER
Laanjärv I-PER
, O
kes O
palub O
seisukohta O
Kaspini B-PER
kirjas O
toodud O
väidetele O
. O

“ O
Praegu O
tutvutakse O
kirjas O
toodud O
seisukohtadega O
, O
vastamise O
tähtaeg O
on O
nädala O
pärast. O
” O

Kingsepalt B-PER
pole O
põhjust O
ordenit O
ära O
võtta O
. O

President O
Arnold B-PER
Rüütel I-PER
polnud O
Veljo B-PER
Kingsepale I-PER
ordeni O
andmisel O
teadlik O
Eesti O
trikoloori O
mahakiskumise O
juhtumist O
1980. O
aastal O
. O

See O
härrasmees O
pälvis O
tunnustuse O
seoses O
pikaajalise O
ja O
tulemusliku O
tööga O
oma O
valla O
juhtimisel O
, O
” O
ütles O
Postimees B-ORG
Online´le I-ORG
presidendi B-ORG
kantselei I-ORG
avalike O
suhete O
juhi O
Eero B-PER
Raun I-PER
. O

Rauna B-PER
sõnul O
kuulub O
teenetemärgi O
andmise O
otsus O
vastavalt O
teenetemärkide O
seadusele O
tühistamisele O
juhul O
, O
kui O
teenetemärgi O
taotlemisel O
on O
esitatud O
tegelikkusele O
mittevastavaid O
andmeid O
või O
kui O
teenetemärgi O
on O
saanud O
isik O
, O
kellel O
mingeid O
teeneid O
ei O
ole O
. O

Kingsepa B-PER
juhitav O
Mäetaguse O
vald O
on O
ühe O
elaniku O
kohta O
saadava O
tulu O
poolest O
üks O
jõukamaid O
valdu O
Eestis O
. O

Olümpiasangarid O
kodus O
! O

Suusakangelasi O
ning O
nende O
treenereid O
oli O
tervitamas O
ka O
president O
Arnold B-PER
Rüütel I-PER
, O
kes O
tänas O
sportlasi O
, O
tänu O
kellele O
sai O
Eesti O
rahvas O
tunda O
suurt O
võidurõõmu O
ja O
uhkustunnet O
. O

Presidendipere O
saab O
ihukaitsjad O
. O

Kui O
seni O
turvasid O
ihukaitsjad O
vaid O
Eesti O
praegust O
ja O
eelmist O
presidenti O
ning O
ametisolevat O
peaministrit O
, O
siis O
nüüd O
peavad O
nad O
ööpäevaringselt O
valvama O
ka O
riigipeade O
perekondi O
. O

Paari O
nädala O
eest O
muudetud O
presidendi O
ametihüve O
seadus O
paneb O
julgestuspolitseile B-ORG
kohustuse O
kaitsta O
nii O
praeguse O
kui O
ka O
eelmise O
presidendi O
perekonda O
. O

Seetõttu O
hakkab O
ihukaitseteenistuses O
senise O
150 O
inimese O
asemel O
tööle O
ligi O
200 O
politseiametnikku O
, O
kirjutab O
Postimees O
. O

Kindlasti O
muutub O
kaitsealuseks O
praeguse O
riigipea O
Arnold B-PER
Rüütli I-PER
abikaasa O
Ingrid B-PER
Rüütel I-PER
ja O
eelmise O
riigipea O
, O
samuti O
ihukaitse O
valve O
all O
oleva O
Lennart B-PER
Meri I-PER
abikaasa O
Helle B-PER
Meri I-PER
. O

Veel O
pole O
aga O
selge O
, O
kas O
kaitse O
laieneb O
ka O
praeguse O
presidendipaari O
kahele O
tütretütrele O
, O
kes O
elavad O
vanavanemate O
juures O
. O

Küll O
aga O
võttis O
politsei O
paari O
nädala O
eest O
täiemahulise O
kaitse O
alla O
riigikogu B-ORG
esimehe O
, O
andes O
talle O
nii O
isiklikud O
ihukaitsjad O
kui O
ka O
mehitatud O
saatemaasturi O
. O

Seni O
oli O
tähtsuselt O
teine O
inimene O
riigis O
ihukaitsest O
loobunud O
, O
nii O
nagu O
oli O
otsustanud O
ka O
tema O
eelkäija O
Toomas B-PER
Savi I-PER
. O

Uute O
ülesannete O
tõttu O
vajab O
julgestuspolitsei B-ORG
aastas O
veel O
kümmet O
miljonit O
krooni O
, O
täiendamaks O
oma O
veidi O
enam O
kui O
50 O
miljoni O
kroonist O
eelarvet O
. O

Kesk B-ORG
nõus O
teatud O
tingimustel O
Rüütlit B-PER
toetama O
. O

Keskerakond B-ORG
teatas O
eile O
, O
et O
ootab O
Arnold B-PER
Rüütlilt I-PER
selget O
seisukohta O
presidendiks O
kandideerimise O
kohta O
ning O
on O
valmis O
teda O
teatud O
tingimustel O
toetama O
. O

“ O
Keskerakond B-ORG
ei O
ütle O
, O
et O
ta O
pole O
valmis O
Arnold B-PER
Rüütlit I-PER
toetama O
, O
kuid O
esiteks O
vajame O
praeguse O
presidendi O
selget O
sõna O
, O
” O
ütles O
Keskerakonna B-ORG
parlamendifraktsiooni I-ORG
esimees O
Ain B-PER
Seppik I-PER
. O

Ta O
meenutas O
, O
et O
Keskerakond B-ORG
toetas O
Rüütlit B-PER
ka O
eelmistel O
presidendivalimistel O
. O

Rüütli B-PER
selge O
kandideerimisotsus O
on O
esimene O
toetuse O
tingimus O
, O
kuid O
tingimusi O
on O
Keskerakonnal B-ORG
veelgi O
, O
kirjutab O
Eesti O
Päevaleht O
. O

“ O
Ei O
saa O
öelda O
, O
et O
inimene O
lihtsalt O
kandideerib O
ja O
kõik O
toimub O
edasi O
samamoodi O
nagu O
viimased O
viis O
aastat O
, O
” O
ütles O
Seppik B-PER
. O

“ O
Tahame O
ikka O
teada O
, O
mida O
järgnevad O
viis O
aastat O
Eesti O
arengusse O
toovad O
, O
seda O
ka O
teiste O
presidendikandidaatide O
puhul. O
” O
Samas O
märkis O
Seppik B-PER
, O
et O
erakond O
ei O
tee O
täit O
panust O
Rüütlile B-PER
. O

“ O
Oleme O
avatud O
ka O
teistele O
kandidaatidele O
, O
kuid O
on O
juba O
aeg O
, O
et O
teemat O
võetaks O
tõsiselt O
, O
” O
lisas O
ta O
. O

“ O
On O
selge O
, O
et O
teistel O
kandidaatidel O
on O
raske O
välja O
tulla O
, O
kui O
praegune O
president O
pole O
oma O
otsust O
öelnud. O
” O

Valgalased O
lapivad O
talvel O
teed O
. O

Teede B-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
sideministeeriumi I-ORG
sunnil O
parandab O
Valga B-ORG
teedevalitsus I-ORG
südatalvel O
teed O
, O
mida O
teeparandusspetsialistid O
peavad O
raha O
tuulde O
loopimiseks O
; O
teeremontijad O
ise O
oma O
tööd O
siiski O
päris O
lolluseks O
ei O
pea O
. O

“ O
Tee O
kruusatamine O
talvisel O
ajal O
on O
täielik O
rumalus O
, O
sest O
kui O
tuleb O
sula O
, O
muutub O
kogu O
teekate O
vedelaks O
plögaks O
, O
” O
ütles O
Tartu B-ORG
teedevalitsuse I-ORG
juhataja O
Heino B-PER
Ristimäe I-PER
Eesti B-ORG
Päevalehele I-ORG
. O

“ O
Tegu O
on O
vaid O
näilise O
remondiga O
, O
mis O
võib O
olla O
tingitud O
teede B-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
sideministeeriumi I-ORG
ideest O
asendada O
rongid O
bussidega. O
” O
Valga B-ORG
teedevalitsuse I-ORG
hinnangul O
oleks O
selleks O
otstarbeks O
vajalik O
parandada O
70 O
kilomeetri O
ulatuses O
teid O
. O

Teeparandusprojekt O
läheks O
kokku O
maksma O
umbes O
17 O
miljonit O
krooni O
. O

“ O
Päris O
rumaluseks O
talvel O
teed O
parandada O
nimetada O
ei O
saa O
, O
sest O
kui O
ta O
mingitki O
efekti O
paariks O
päevaks O
või O
nädalaks O
annab O
, O
siis O
võib O
seda O
teha O
, O
” O
ütles O
maanteeameti B-ORG
peadirektori O
asetäitja O
Aleksander B-PER
Kaldas I-PER
. O

“ O
Samas O
tuleks O
sellised O
tööd O
ära O
teha O
ikkagi O
sobivamal O
ajal. O
” O
Valga B-ORG
teedevalitsuse I-ORG
juhataja O
Tõnis B-PER
Pleksepp I-PER
sõnas O
, O
et O
Vähero-Tagula O
seitsme O
kilomeetri O
pikkusel O
lõigul O
tehtud O
teeremont O
on O
õigustatud O
. O

“ O
Arvamus O
, O
et O
me O
päris O
lollustega O
tegeleme O
, O
on O
vale O
, O
” O
ütles O
Pleksepp B-PER
. O

“ O
Enamuse O
teeremondist O
tegime O
ära O
perioodil O
, O
kui O
lund O
ei O
olnud O
ja O
päris O
kindlasti O
ei O
olnud O
tööd O
seotud O
ministri O
visiidiga O
, O
sest O
need O
algasid O
juba O
jaanuaris. O
” O
Harju B-ORG
teedevalitsuse I-ORG
juhataja O
Jüri B-PER
Sepperi I-PER
sõnul O
võib O
talvist O
teeparandust O
mõista O
, O
kui O
tegu O
on O
teeaukude O
lappimisega O
. O

“ O
Talvine O
teeparandus O
võib O
tunduda O
majanduslikult O
ebaefektiivne O
, O
kuid O
mõnes O
olukorras O
on O
see O
hädavajalik O
, O
” O
lausus O
Sepper B-PER
. O

Tema O
sõnul O
on O
Harju B-ORG
teedevalitsus I-ORG
pidanud O
teeaukudes O
autokummi O
lõhkunud O
kahele O
juhile O
pidanud O
hiljuti O
maksma O
kokku O
umbes O
3000 O
krooni O
kahjutasu O
. O

“ O
Taolistel O
juhtudel O
ei O
saa O
oodata O
tee O
parandamiseks O
kevadet O
, O
vaid O
tuleb O
tööd O
hoolimata O
aastaajast O
ära O
teha. O
” O
Möödunud O
nädalal O
oli O
teede O
- O
ja O
sideminister O
Toivo B-PER
Jürgenson I-PER
Valga O
maakonnas O
, O
et O
uurida O
võimalusi O
asendada O
märtsis O
rongiliiklus O
bussidega O
. O

Austria O
moslemisõdurid O
lipule O
au O
ei O
anna O
. O

Eelmisel O
nädalal O
keeldusid O
kolm O
moslemist O
ajateenijat O
Austria B-ORG
sõjaväes I-ORG
riigi O
lipule O
au O
andmast O
, O
väites O
, O
et O
see O
solvab O
nende O
usku O
. O

Marie B-PER
Theresia I-PER
väeosas O
teenivadki O
peamiselt O
moslemid O
, O
kokku O
umbes O
1000 O
meest O
, O
kolm O
neist O
keeldusid O
lipule O
au O
andmast O
, O
keerates O
paraadi O
ajal O
riigilipule O
hoopis O
selja O
, O
teatab O
Brussels B-ORG
Journal I-ORG
. O

Sõjavägi O
ei O
karistanud O
sõdureid O
kuidagi O
, O
vaid O
kutsus O
hoopis O
kohale O
imaami O
, O
kes O
andis O
välja O
usudekreedi O
ehk O
fatwa O
, O
mille O
kohaselt O
lipu O
saluteerimine O
ei O
ole O
vastuolus O
islami O
reeglitega O
. O

Austria B-ORG
sõjaväes I-ORG
on O
moslemeid O
umbes O
3,5 O
protsenti O
ning O
ohvitserid O
kurdavad O
, O
et O
nood O
ei O
suuda O
enamikke O
ülesandeid O
täita O
, O
kuna O
neil O
on O
viis O
korda O
päevas O
õigus O
palvetada O
, O
sõltumata O
pooleliolevatest O
töödest O
. O

Reedel O
, O
mis O
on O
moslemite O
püha O
päev O
, O
on O
nad O
sageli O
terve O
päeva O
rahumeeli O
ülemuste O
käsutusest O
kadunud O
. O

Austria O
kaitseminister O
Günther B-PER
Platter I-PER
teatas O
peale O
vahejuhtumit O
, O
et O
sõjavägi O
võtab O
tulevikus O
imaamid O
kaplanitena O
palgale O
, O
et O
edaspidi O
taolisi O
konflikte O
vältida O
. O

Rästikud O
häirivad O
koerte O
treenimist O
. O

Eesti B-ORG
koeraspordiliidu I-ORG
Harku O
karjääri O
lähedal O
paikneva O
treeningväljaku O
kasutamine O
on O
kevade O
tulekuga O
maa O
seest O
välja O
pugenud O
rästikute O
tõttu O
sisuliselt O
võimatuks O
muutunud O
. O

“ O
Nädalavahetusel O
toimus O
meil O
seal O
koerakutsikate O
näitus O
ja O
platsile O
viiv O
asfalttee O
kubises O
rästikutest O
. O

Neid O
on O
pidevalt O
näha O
ka O
platsil O
, O
” O
kirjeldas O
Eesti B-ORG
koeraspordiliidu I-ORG
( O
EKL B-ORG
) O
presidendi O
Piret B-PER
Laanetu I-PER
Eesti B-ORG
Päevalehele I-ORG
. O

“ O
Vahepeal O
juba O
otsustasime O
, O
et O
me O
ei O
tee O
seal O
enam O
treeninguid O
, O
kuid O
tuli O
välja O
, O
et O
koertega O
pole O
siiski O
kuhugi O
mujale O
võimalik O
minna. O
” O
Koeraomanikud O
on O
ebameeldivate O
loomadega O
leppinud O
. O

Nad O
on O
sunnitud O
platsil O
käima O
vaid O
kummikutega O
ning O
üritavad O
uimaseid O
siugusid O
puuokstega O
teise O
kohta O
viia O
. O

Korra O
on O
üks O
siksakilise O
mustriga O
roomaja O
ka O
koera O
rünnanud O
, O
kuid O
siis O
suutis O
omanik O
lemmiklooma O
enne O
salvamist O
tagasi O
tõmmata O
. O

Nikolai B-PER
Laanetu I-PER
Eesti B-ORG
metsakaitse I-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
metsauuenduskeskusest I-ORG
ütles O
, O
et O
rästikute O
rohkuse O
EKL-i B-ORG
treeningväljakul O
on O
tinginud O
lähedal O
paiknev O
paemurd O
, O
mille O
lõhedes O
saavad O
kõigusoojased O
loomad O
talve O
edukalt O
mööda O
saata O
. O

“ O
Praegu O
on O
nad O
uimased O
, O
sest O
on O
maha O
jahtunud O
. O

Nad O
ootavad O
lagedal O
päikese O
käes O
peesitades O
ülessoojenemist O
. O

Pärast O
seda O
aktiivseks O
muutunud O
suguküpsed O
isendid O
paarituvad O
ning O
lähevad O
ilmade O
soojenedes O
ja O
püsivate O
öökülmade O
lõppedes O
laiali O
, O
” O
selgitas O
Laanetu B-PER
. O

Tavaliselt O
juhtub O
see O
enne O
maipühi O
. O

Tervisekaitse B-ORG
: O
Tapa O
joogivett O
tuleb O
keeta O
. O

Kuni O
ei O
ole O
laekunud O
uusi O
laboriandmeid O
Tapa O
joogivee O
mikrobioloogiliste O
näitajate O
kohta O
, O
võib O
linnakese O
joogivesi O
olla O
jätkuvalt O
reostunud O
, O
hoiatab O
Virumaa B-ORG
tervisekaitsetalitus I-ORG
. O

AS B-ORG
Tapa I-ORG
Vesi I-ORG
ja O
Tapa B-ORG
Vallavalitsus I-ORG
soovitavad O
kõigil O
AS B-ORG
Tapa I-ORG
Vee I-ORG
klientidel O
enne O
vee O
tarbimist O
joogiveena O
seda O
keeta O
, O
vahendab O
EPL B-ORG
Online I-ORG
. O

Joogivee O
mikrobioloogiline O
saastumine O
võib O
põhjustada O
epidemioloogiliselt O
ohtliku O
olukorra O
, O
mille O
tagajärjel O
võib O
suureneda O
haigestumine O
soolenakkushaigustesse O
. O

AS B-ORG
Tapa I-ORG
Vesi I-ORG
palub O
paigalda O
avalikes O
tarbimiskohtades O
infosildid O
kirjaga O
: O
kasutada O
joogiks O
ainult O
keedetuna O
. O

Tallinn O
paneb O
mängupõrgud O
tulesid O
kustutama O
. O

Tallinn O
kavatseb O
alates O
juunist O
keelata O
oma O
haldusterritooriumil O
vilkuvate O
reklaamtulede O
kasutamise O
kasiinode O
välisvalgustuses O
. O

Tallinna O
linnapea O
Jüri B-PER
Ratas I-PER
tundis O
kolmapäeval O
ajakirjanike O
ees O
heameelt O
, O
et O
kasiinotuled O
lõpetavad O
linnarahva O
pea O
segiajamise O
. O

“ O
Vilkuvad O
tulevad O
saavad O
ära O
likvideeritud O
kindlasti O
, O
” O
lubas O
ta O
. O

Tema O
sõnul O
ei O
häiri O
linlasi O
ainult O
kasiinotuled O
— O
pealinnas O
on O
probleeme O
valgussaastega O
, O
mis O
ei O
lase O
inimestel O
öösiti O
magada O
. O

Üheks O
näiteks O
tõi O
Ratas B-PER
Tallinna B-ORG
kaubamaja I-ORG
ristmikul O
asuva O
reklaamitabloo. O
2006. O
aasta O
aprillikuu O
seisuga O
on O
maksu B-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
tolliameti I-ORG
andmetel O
väljastatud O
korralduslubasid O
õnnemängude O
korraldamiseks O
Tallinnas O
72 O
mängukohas O
. O

Mängukohtade O
suur O
arv O
ning O
nende O
paiknemine O
elumajades O
, O
kaubanduskeskustes O
, O
haridusasutuste O
, O
laste O
- O
või O
noortekeskuste O
hoonete O
läheduses O
muudab O
mängukohad O
kõigile O
hõlpsalt O
kättesaadavaks O
ja O
mängib O
seetõttu O
olulist O
osa O
elanike O
hasartmängusõltuvuse O
tekkimisel O
. O

Kasiinosõltlaste B-ORG
Infokeskuse I-ORG
veebilehel O
on O
avaldatud O
, O
et O
Faktumi B-ORG
uuringu O
kohaselt O
on O
Eestis O
ligi O
25 O
000 O
hasartmängusõltlast O
, O
mis O
on O
2,4 O
% O
elanikkonnast O
. O

Hasartmängukohad O
paiknevad O
tihti O
linna O
elurajoonides O
, O
kus O
vilkuvad O
tuled O
häirivad O
sealseid O
elanikke O
. O

Hasartmängukohtade O
välisvalgustuses O
kutsuvalt O
vilkuvad O
tuled O
on O
ahvatluseks O
just O
noortele O
, O
kelle O
väärtushinnangud O
pole O
veel O
välja O
kujunenud O
, O
kes O
on O
kergesti O
mõjutatavad O
ning O
kellel O
hasartmängusõltuvus O
kujuneb O
välja O
kergemini O
. O

Vilkuvate O
reklaamtulede O
kasutamise O
keelamine O
hasartmängukohtade O
välisvalgustuses O
on O
vahend O
, O
mis O
kaotab O
öisest O
linnapildist O
elanikke O
häirivad O
tuled O
ning O
loodetavasti O
muudab O
mängukohtade O
asukohad O
noortele O
vähematraktiivseks O
ja O
sellega O
vähendab O
riski O
noorte O
muutumiseks O
hasartmängusõltlasteks O
. O

Soodusravimit O
tuleb O
korraga O
rohkem O
osta O
. O

Uus O
määrus O
kohustab O
arste O
teatud O
ravimeid O
välja O
kirjutama O
vähemalt O
kaheks O
kuuks O
, O
mistõttu O
tuleb O
nende O
eest O
korraga O
rohkem O
maksta O
. O

Seni O
polnud O
50-protsendilise O
soodustusega O
ravimite O
väljakirjutamisel O
otsest O
kohustust O
selle O
kohta O
, O
kui O
pika O
aja O
peale O
saab O
ravimit O
välja O
kirjutada O
, O
kirjutab O
Eesti O
Päevaleht O
. O

Seni O
sai O
arst O
kirjutada O
ravimile O
retsepti O
kas O
või O
kahe O
nädala O
kaupa O
. O

Ja O
kuna O
iga O
retsepti O
pealt O
võib O
saada O
kuni O
200 O
krooni O
soodustust O
, O
sai O
patsient O
nii O
ravimi O
eest O
kokkuvõttes O
vähem O
maksta O
. O

Näiteks O
sai O
arst O
enne O
määruse O
jõustumist O
üht O
osteoporoosiravimit O
välja O
kirjutada O
kahe O
tableti O
kaupa O
( O
nädalas O
võetakse O
üks O
tablett O
) O
, O
patsient O
sai O
392 O
krooni O
maksnud O
ravimilt O
soodustust O
ja O
maksis O
ühe O
korraga O
221 O
krooni O
. O

Kokku O
läks O
sel O
viisil O
ravimi O
väljaostmine O
kahe O
kuu O
peale O
maksma O
884 O
krooni O
. O

Mais O
seevastu O
peab O
arst O
ravimiretsepti O
välja O
kirjutama O
kaheks O
kuuks O
. O

Seega O
peaks O
patsient O
korraga O
tasuma O
1567 O
krooni O
, O
selle O
pealt O
saab O
soodustust O
200 O
krooni O
ja O
seega O
kulub O
patsiendil O
kahe O
kuu O
ravimiks O
1367 O
krooni O
. O

Põhja-Eesti B-ORG
regionaalhaigla I-ORG
psühhiaatriakliiniku I-ORG
juhataja O
Kaire B-PER
Aadamsoo I-PER
sõnul O
läheb O
ravi O
patsiendile O
kallimaks O
, O
kui O
ta O
saab O
ühekuulise O
asemel O
kahekuulise O
retsepti O
. O

Murettekitav O
on O
tema O
sõnul O
psühhoosihaigete O
olukord O
, O
kellele O
arstid O
ei O
tahaks O
nii O
suurt O
ravikogust O
välja O
kirjutada O
. O

“ O
Esiteks O
tahame O
, O
et O
patsiendid O
käiksid O
vastuvõtul O
sagedamini O
, O
sest O
seisund O
võib O
olla O
muutuv O
ja O
on O
hea O
, O
kui O
psühhoosihaige O
on O
arstiga O
tihedamas O
kontaktis O
, O
” O
ütles O
Aadamsoo B-PER
. O

“ O
Ja O
osal O
psühhoosi O
ja O
ravi O
alguses O
depressiivsetel O
haigetel O
kardame O
suitsiidi O
ohtu. O
” O
Sotsiaalministeeriumi B-ORG
ravimipoliitika O
juhi O
kohusetäitja O
Andre B-PER
Vetka I-PER
sõnul O
on O
tegemist O
ravimite O
väljakirjutamise O
korra O
täpsustamisega O
. O

“ O
Kahe O
kuu O
väljakirjutamise O
kohustus O
kehtib O
75 O
- O
ja O
100-protsendilise O
soodustusega O
ravimitel O
juba O
ammu O
, O
” O
ütles O
ta O
. O

“ O
Kuna O
50-protsendilise O
soodustusega O
retseptide O
väljakirjutamisel O
otsest O
ajalist O
keeldu O
polnud O
, O
siis O
kasutati O
seni O
seda O
võimalust O
ära. O
” O

Suurriigid O
kooskõlastasid O
Iraani-poliitika O
. O

USA O
, O
Suurbritannia O
, O
Prantsusmaa O
, O
Saksamaa O
, O
Venemaa O
ja O
Hiina O
said O
kokkuleppele O
, O
kuidas O
hakata O
Iraani O
meelitama O
loobuma O
uraani O
rikastamisest O
. O

Suurbritannia O
välisministri O
Margaret B-PER
Becketti I-PER
sõnul O
lõpetab O
ÜRO B-ORG
julgeolekunõukogu I-ORG
oma O
Iraani-vastase O
tegevuse O
, O
kui O
viimane O
nõustub O
uraani O
rikastamist O
peatama O
, O
teatab O
Fox B-ORG
News I-ORG
. O

Ühe O
USA O
diplomaadi O
sõnul O
on O
suurriikide O
ettepanekute O
pakett O
tasakaalus O
nii O
meelituste O
kui O
ka O
ähvarduste O
poole O
pealt O
. O

“ O
Meil O
on O
partneritega O
kokulepe O
, O
et O
kui O
iraanlased O
ei O
asu O
läbirääkimistesse O
, O
siis O
me O
hakkame O
julgeolekunõukogus O
hambaid O
kasutama. O
” O
Varem O
on O
USA O
teatanud O
, O
et O
on O
valmis O
alustama O
otsekõnelusi O
Iraaniga O
, O
kui O
Teheran O
lõpetab O
tuumapommi O
valmistamiseks O
vajaliku O
uraani O
töötlemise O
. O

Tegu O
on O
märkimisväärse O
muutusega O
Washingtoni O
hoiakutes O
. O

USA O
on O
alates O
1979. O
aasta O
islamirevolutsioonist O
ja O
USA B-ORG
saatkonna I-ORG
ründamisest O
keeldunud O
otsekontaktidest O
Iraani B-ORG
valitsusega I-ORG
. O

Iraan O
lükkas O
pakkumise O
tagasi O
, O
sest O
see O
sisaldas O
endas O
tingimust O
, O
et O
uraani O
rikastamine O
tuleb O
läbirääkimiste O
ajaks O
peatada O
. O

USA O
lasi O
siiani O
otseläbirääkimisi O
pidada O
eurooplastel O
. O

Sel O
nädalal O
teatas O
president O
George B-PER
W. I-PER
Bush I-PER
aga O
, O
et O
edaspidi O
kavatseb O
USA O
“ O
võtta O
juhtpositsiooni O
selle O
probleemi O
lahendamisel O
” O
. O

Relvaskandaal O
maksis O
ministrile O
koha O
. O

India B-ORG
parlamendi I-ORG
mõlema O
koja O
istungid O
lükati O
neljapäeval O
juba O
teist O
päeva O
edasi O
, O
sest O
parlamendiliikmed O
läksid O
valitsust B-ORG
raputanud O
relvaskandaali O
pärast O
omavahel O
tülli O
. O

India O
kaitseminister O
George B-PER
Fernandes I-PER
astus O
tagasi O
. O

“ O
Vargad O
! O

Vargad! O
” O
karjusid O
alamkoja O
opositsiooniesindajad O
niipea O
, O
kui O
koja O
tööpäev O
algas O
. O

Mitukümmend O
parlamendiliiget O
jätkasid O
sõnasõda O
ka O
väljaspool O
istungitesaali O
. O

Julgeolekutöötajad O
pidid O
kahe O
saadikuterühma O
vahel O
aheliku O
moodustama O
, O
et O
nad O
kättpidi O
kokku O
ei O
läheks O
. O

Kõik O
koalitsioonivalitsuses O
osalevad O
parteid O
peale O
ühe O
asusid O
kolmapäeval O
ringkaitsesse O
skandaali O
pärast O
, O
mille O
vallandasid O
süüdistused O
, O
et O
hulk O
ametiisikuid O
võttis O
relvakaupmeestena O
esinenud O
ajakirjanikelt O
pistist O
. O

Peaminister O
Atal B-PER
Behari I-PER
Vajpayee I-PER
partei O
Bharatiya B-ORG
Janata I-ORG
esimees O
Bangaru B-PER
Laxman I-PER
astus O
tagasi O
ja O
neli O
kaitseministeeriumi B-ORG
ametnikku O
on O
ajutiselt O
töölt O
eemaldatud O
, O
sestsaadik O
kui O
internetis O
teisipäeval O
demonstreeriti O
salaja O
filmitud O
dokumentaalsaadet O
. O

Veebisaidil O
www.tehelka.com O
demonstreeritud O
filmis O
võis O
näha O
, O
kuidas O
Laxman B-PER
võttis O
100.000 O
ruupiat O
( O
2150 O
dollarit O
) O
armeele O
relvatehingut O
pakkunud O
ajakirjanikult O
. O

Näorätiga O
naist O
ei O
lastud O
Vene O
lennukisse O
. O

Vene O
lennuki O
kapten O
keeldus O
Egiptusest O
tagasilennul O
õhku O
tõusmast O
, O
kuna O
pardal O
olid O
kaetud O
nägudega O
mosleminaised O
. O

Kolm O
naist O
ja O
kaks O
meest O
võeti O
lennukilt O
maha O
pärast O
seda O
, O
kui O
kapten O
väljendas O
oma O
muret O
turvalisuse O
pärast O
, O
teatab O
Mosnews.com B-ORG
. O

Kaptenile O
jäi O
silma O
, O
et O
naised O
astusid O
pardale O
oma O
näokatetega O
ja O
ta O
teatas O
sellest O
julgeolekuteenistusele O
. O

Turvateenistus O
kontrollis O
igaks O
juhuks O
teist O
korda O
üle O
kogu O
lennukil O
oleva O
pagasi O
ning O
võttis O
viis O
reisijat O
endaga O
kaasa O
. O

Vene O
moslemid O
pääsesid O
Sharm O
El-Sheikhist O
koju O
järgmisel O
päeval O
teise O
lennukiga O
. O

Piduses O
Lääne-Eestis B-LOC
25 O
roolijoomarit O
. O

Möödunud O
nädalavahetusel O
tabas O
politsei O
seoses O
suviste O
suurürituste O
toimumisega O
Pärnumaal O
ja O
Läänemaal O
korraldatud O
operatsiooni O
käigus O
vastavalt O
20 O
ja O
viis O
roolijoodikut O
. O

Kuigi O
Pärnu B-LOC
rannas I-LOC
toimunud O
raadio O
Sky B-ORG
Plusi I-ORG
suveüritus O
“ O
Pidu O
Palmisaarel O
” O
endaga O
raskeid O
avaliku O
korra O
rikkumisi O
kaasa O
ei O
toonud O
, O
puutus O
politsei O
siiski O
kokku O
paljude O
inimestega O
, O
kes O
seadust O
eirates O
avalikult O
alkoholi O
tarvitasid O
, O
teatas O
Delfile B-ORG
politsei O
pressiesindaja O
. O

Kokku O
tuvastati O
Pärnu O
linnas O
ja O
maakonnas O
läbiviidud O
politseioperatsiooni O
käigus O
üheksa O
alkoholiseaduse O
rikkumist O
, O
viis O
tubakaseaduse O
rikkumist O
ning O
kolm O
avaliku O
korra O
rikkumist O
. O

Nelja O
päeva O
jooksul O
kontrolliti O
Pärnumaa O
teedel O
ja O
tänavatel O
kokku O
üle O
2500 O
mootorsõiduki O
. O

Liiklusest O
tabati O
16 O
juhtimisõiguseta O
isikut O
ning O
seitse O
juhti O
, O
kellel O
oli O
juhtimisõigus O
ära O
võetud O
, O
kuid O
kes O
sellele O
vaatamata O
nädalavahetusel O
rooli O
istusid O
. O

Tähelepanu O
äratab O
tabatud O
roolijoodikute O
hulk O
— O
politseioperatsiooni O
käigus O
tabati O
20 O
joobes O
juhti O
ja O
12 O
jääknähtudega O
mootorsõidukit O
juhtinud O
inimest O
. O

Liiklusjärelevalve O
teostamise O
käigus O
registreeriti O
12 O
lubatud O
sõidukiiruse O
ületamist O
. O

Kokku O
registreeriti O
Pärnu O
linnas O
ja O
maakonnas O
läbiviidud O
politseioperatsiooni O
käigus O
87 O
rikkumist O
. O

Haapsalus O
toimunud O
American O
Beauty O
Car O
Showga O
seoses O
pühapäeval O
õhtul O
Läänemaal O
teostatud O
liiklusjärelevalve O
käigus O
tabati O
kolm O
lubatud O
sõidukiiruse O
ületajat O
, O
viis O
joobes O
ning O
kaks O
alkoholijoobe O
jääknähtudega O
mootorsõidukijuhti O
. O

Nelja O
päeva O
jooksul O
kontrolliti O
Pärnumaal O
ja O
Läänemaal O
kokku O
3360 O
mootorsõidukijuhti O
, O
kellest O
39 O
tuvastati O
alkoholi O
tarvitamise O
tunnused O
. O

Vene O
lennuk O
maandus O
Tallinnas O
kõhu O
peale O
. O

Tallinnas O
maandus O
reede O
õhtul O
Venemaa O
ühele O
lennukompaniile O
kuuluv O
suur O
reisilennuk O
TU-154 O
, O
millel O
oli O
tõsine O
rike O
, O
lennuk O
maandus O
õnnelikult O
ja O
kõik O
pardal O
olnud O
53 O
reisijat O
ja O
meeskonnaliikmed O
pääsesid O
vigastusteta O
. O

Tegemist O
on O
kord O
kuus O
Siberi B-LOC
linna O
Kogalõmi O
ja O
Tallinna O
vahet O
sõitva O
reisilennuki O
TU-154M O
tšarterreisiga O
, O
mis O
vedas O
tellimuse O
kohaselt O
ehitajaid O
. O

Lennuki O
oli O
rentinud O
lennuettevõte O
Kogalõm B-ORG
Avia I-ORG
ning O
selle O
pardal O
oli O
reedel O
14 O
meeskonnaliiget O
ja O
53 O
reisijat O
, O
ütles O
BNS-ile B-ORG
lennuameti B-ORG
lennuintsidentide I-ORG
uurimise I-ORG
osakonna I-ORG
juhataja O
Tõnu B-PER
Ader I-PER
. O

“ O
Tegelikult O
sujus O
kella O
20.30 O
paiku O
maandumine O
ilma O
viperusteta O
ja O
lennuk O
vabastas O
lennuraja O
omal O
jõul O
, O
” O
ütles O
Ader B-PER
. O

“ O
Peale O
maandumisjärgset O
ülevaatust O
avastati O
parema O
põhiteliku O
kolme O
rehvi O
purunemine O
, O
millistest O
üks O
purunes O
suurenenud O
koormuse O
tõttu O
ilmselt O
alles O
maandumisel O
Tallinnas. O
” O
Lennuki O
teliku O
rehvid O
vahetati O
ja O
lennuk O
startis O
laupäeva O
keskpäeval O
tagasi O
. O

Ohutuse O
tagamiseks O
saadeti O
maandumisraja O
äärde O
lennujaama O
kolm O
tuletõrjeautot O
, O
ühe O
auto O
parameedikute O
rühmaga O
ja O
teavitati O
võimalikust O
ohuolukorrast O
Tallinna B-ORG
tuletõrje I-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
päästeametit I-ORG
. O

Lennuki O
maandudes O
olid O
ilmastikuolud O
Tallinnas O
head O
, O
katkiste O
kummidega O
lennuk O
maandus O
õnnelikult O
rajale O
ja O
jäi O
õigel O
ajal O
pidama O
. O

Eesti O
ei O
hakka O
uurima O
Tallinna B-LOC
lennuväljal I-LOC
Venemaa O
lennukompaniile O
kuuluva O
reisilennukiga O
reede O
õhtul O
juhtunud O
intsidenti O
ning O
juhtunu O
asjaolud O
peab O
selgitama O
kompanii O
ise O
. O

Eesti O
ei O
pea O
vajalikuks O
moodustada O
juhtunu O
uurimiseks O
eraldi O
komisjoni O
, O
kuna O
lennuk O
maandus O
õigel O
ajal O
ja O
katkisele O
telikule O
vaatamata O
õnnelikult O
ning O
selle O
pardal O
olnud O
inimesed O
ei O
saanud O
kannatada O
, O
ütles O
teede B-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
sideministeeriumi I-ORG
pressiesindaja O
BNS-ile B-ORG
. O

“ O
Lennufirma O
peab O
ise O
välja O
selgitama O
, O
millal O
lennukil O
viimati O
kumme O
vahetati O
ja O
teisi O
asjaolusid O
, O
mis O
teliku O
purunemiseni O
viisid O
, O
” O
lisas O
pressiesindaja O
. O

Tupolev-154 O
on O
endises O
NSV O
Liidus O
valmistatud O
üks O
suuremaid O
reisilennukeid O
, O
mis O
võib O
pardale O
võtta O
166 O
reisijat O
ja O
4,56 O
tonni O
muud O
laadungit O
. O

TU-154 O
võib O
ilma O
vahemaandumiseta O
lennata O
kuni O
7000 O
kilomeetrit O
. O

Soomes O
uppus O
Eesti O
kalamees O
. O

Soomes O
Savonlinnas O
leiti O
laupäeva O
hilisõhtul O
uppununa O
66-aastane O
kalastamas O
olnud O
Eesti O
mees O
. O

Agentuuri O
STT B-ORG
teatel O
läks O
mees O
varahommikul O
sõudepaadiga O
Ahvensalmi O
lähistel O
järvele O
. O

Veidi O
enne O
keskpäeva O
nähti O
paati O
tühjalt O
triivimas O
, O
vahendab O
PM B-ORG
Online I-ORG
BNS-i B-ORG
uudist O
. O

Sukelduja O
leidis O
mehe O
seitsme O
meetri O
sügavuselt O
. O

Savonlinna O
politsei O
peab O
tõenäoliseks O
, O
et O
mees O
takerdus O
ankrut O
vette O
visates O
ankruköide O
. O

Eesti B-ORG
Post I-ORG
vabandas O
Tuula B-PER
sõnade O
pärast O
. O

Eesti B-ORG
Post I-ORG
vabandab O
postifirma B-ORG
nõukogu I-ORG
liikme O
Tauno B-PER
Tuula I-PER
pärast O
, O
kes O
teatas O
esmaspäevases O
Postimehes O
ilmunud O
lugejakirjas O
, O
et O
postiseadus O
ei O
pane O
firmale O
kohustust O
ajalehed O
juba O
varahommikul O
inimesteni O
toimetada O
. O

Eesti B-ORG
Posti I-ORG
juhatuse O
esimees O
Peeter B-PER
Raudsepp I-PER
ütles O
, O
et O
vabandab O
klientide O
ees O
, O
kelles O
öeldu O
segadust O
ning O
pahameelt O
tekitas O
, O
vahendab O
Postimees B-ORG
Online I-ORG
. O

Ehkki O
postiseadus O
ei O
pane O
kellaajalisi O
kohustusi O
ajalehtede O
kättetoimetamisel O
, O
on O
Eesti B-ORG
Post I-ORG
alati O
lähtunud O
ajalehtede O
kojukandel O
ettevõtte O
sisemiselt O
seatud O
eesmärkidest O
viia O
saadetised O
klientideni O
varakult O
, O
teatas O
Raudsepp B-PER
. O

Eesmärk O
on O
lõpetada O
posti O
kojukanne O
ka O
kõige O
kaugemates O
Eestimaa O
paikades O
hiljemalt O
kell O
16 O
pärastlõunal O
. O

“ O
Kuigi O
posti O
kohalejõudmine O
sõltub O
paljudest O
teguritest O
nagu O
ajalehtede O
jõudmine O
trükikojast O
Eesti B-ORG
Posti I-ORG
ja O
siis O
omakorda O
kirjakandjateni O
ning O
saadetiste O
mahust O
kirjakandja O
kotis O
, O
jätkame O
tõsist O
tööd O
selles O
osas O
, O
mis O
võimaldaks O
lehed O
võimalikult O
vara O
meie O
klientide O
postkastidesse O
panna. O
” O

Põlisrahvas O
peab O
tuuleparki O
kuritegelikuks O
. O

Lüganuse B-ORG
põlisrahva I-ORG
liikumine I-ORG
peab O
kuritegelikuks O
plaani O
ehitada O
Kunda B-LOC
Hiiemäele I-LOC
tuulepark O
. O

Lüganuse B-ORG
kihelkonna I-ORG
põlisrahva I-ORG
liikumine I-ORG
lähetas O
neljapäeval O
Kunda B-ORG
linnavalitsusele I-ORG
pöördumise O
, O
milles O
väljendab O
toetust O
Maavalla B-ORG
Kojale I-ORG
ja O
Kunda O
kandi O
põlisrahvale O
Kunda B-LOC
hiiemäe I-LOC
kaitsmisel O
. O

Pöördumises O
öeldakse O
, O
et O
Kunda B-ORG
linnavolikogu I-ORG
otsus O
ehitada O
Kunda B-LOC
Hiiemäele I-LOC
tuulepark O
on O
läbi O
mõtlemata O
, O
põhjendamatu O
ning O
kohaliku O
ajaloo O
- O
ja O
kultuurimälu O
suhtes O
kuritegelik O
, O
teatas O
Maavalla B-ORG
Koda I-ORG
. O

Kunda O
linn O
ja O
Oceanside B-ORG
OÜ I-ORG
kavatsevad O
rajada O
Kunda B-LOC
hiiemäele I-LOC
otse O
2500-aastaste O
kalmete O
vahele O
tuulepargi O
kahe O
tuuliku O
, O
elektriliinide O
, O
teede O
, O
ehitus-hooldusväljakute O
ja O
parklaga O
. O

Lüganuse B-ORG
kihelkonna I-ORG
põlisrahva I-ORG
liikumise I-ORG
eestkõneleja O
Kaja B-PER
Toikka I-PER
selgitab O
, O
et O
Kunda B-ORG
linnavolikogu I-ORG
otsus O
algatada O
detailplaneering O
Kunda B-LOC
hiiemäel I-LOC
puudutab O
otseselt O
ja O
valusalt O
ka O
Lüganuse O
kihelkonna O
põlisrahvast O
. O

“ O
Õnneks O
otsustas O
Lüganuse B-ORG
vallavolikogu I-ORG
tänavu O
kevadel O
Purtse B-LOC
hiiemäel I-LOC
arendustegevust O
mitte O
lubada O
. O

Siiani O
on O
riik O
mingil O
moel O
muistseid O
pühapaiku O
kaitsnud O
. O

Kunda B-ORG
linnavolikogu I-ORG
otsusega O
on O
aga O
loodud O
pretsedent O
, O
kus O
tohib O
arendada O
äri O
- O
ja O
ehitustegevust O
ka O
kaitsealusel O
maal. O
” O
Pöördumises O
lubatakse O
toetada O
Maavalla B-ORG
Koda I-ORG
ja O
Kunda O
kandi O
põlisrahvast O
Hiiemäe B-LOC
kaitsmisel O
nii O
nõuga O
kui O
ka O
jõuga O
. O

“ O
Iga O
muistne O
pühapaik O
või O
muu O
esivanemate O
mälestusmärk O
on O
osa O
eesti O
rahvusest O
ja O
kultuurist O
. O

Nad O
kannavad O
endas O
sõnumit O
, O
et O
eesti O
rahvas O
on O
elanud O
siinmail O
loodusega O
kooskõlas O
tuhandeid O
aastaid O
. O

On O
kohutav O
, O
kui O
oma O
juured O
ja O
rahvusliku O
mälu O
kaotanud O
inimesed O
hakkavad O
neis O
paikades O
tegutsedes O
hävitama O
meie O
juuri O
, O
” O
seisab O
pöördumises O
. O

Hiljuti O
võttis O
Tartu B-ORG
halduskohus I-ORG
menetlusse O
Maavalla B-ORG
Kotta I-ORG
kuuluva O
Härjapea B-ORG
Koja I-ORG
avalduse O
, O
milles O
palutakse O
tühistada O
Kunda B-ORG
linnavolikogu I-ORG
kehtestatud O
detailplaneering O
Hiiemäele B-LOC
tuulepargi O
rajamiseks O
. O

Härjapea B-ORG
Koda I-ORG
on O
seisukohal O
, O
et O
tuulepark O
kahjustab O
oluliselt O
hiit O
kui O
terviklikku O
kultuurimälestist O
ja O
muudab O
võimatuks O
selle O
kasutamise O
põlisrahva O
pühapaigana O
. O

Esialgse O
õiguskaitse O
tagamiseks O
peatas O
halduskohus B-ORG
vaidlusaluse O
planeeringu O
kehtivuse O
kuni O
kohtulahendi O
jõustumiseni O
. O

Kohus O
arutab O
tuulepargi O
Hiiemäele B-LOC
rajamise O
seaduslikkust O
30. O
augustil O
. O

Eelmodernne O
Laar B-PER
, O
postmodernne O
Rüütel B-PER
. O

Psühholoog O
Voldemar B-PER
Kolga I-PER
annab O
20. O
augustil O
Eesti B-ORG
Televisioonis I-ORG
nähtud O
vestlussaatele O
hinnangu O
: O
nägime O
mehi O
kolmest O
eri O
maailmast O
, O
üks O
aga O
liikus O
kõigis O
kolmes O
maailmas O
. O

Toetudes O
Alvin B-PER
Toffleri I-PER
ideele O
kolmest O
maailmast O
, O
kirjutab O
Kolga B-PER
Eesti O
Päevalehes O
eelmodernsest O
Laarist B-PER
, O
modernsest O
Ansipist B-PER
, O
postmodernsest O
Rüütlist B-PER
ja O
Savisaarest B-PER
, O
kes O
ei O
kuulu O
ühtegi O
maailma O
. O

“ O
Eelmodernne O
ühiskond O
on O
agraarühiskond O
, O
kus O
tähtsad O
on O
maa O
ja O
rahva O
hulk. O
” O
Seepärast O
on O
Laaril B-PER
Kolga B-PER
arvates O
vaja O
1,5 O
miljonit O
eestikeelset O
inimest O
. O

“ O
Kuna O
maa O
on O
esmane O
väärtus O
, O
on O
ka O
piirid O
pühad O
. O

Sümbolitel O
on O
üldse O
suur O
roll O
: O
nende O
pihta O
on O
mõnus O
tulistada O
, O
” O
kiikab O
Kolga B-PER
Laari B-PER
pähe O
. O

Ei O
maksa O
unustada O
ka O
seda O
, O
et O
kolhoosid O
suurtootmise O
ühe O
variandina O
eelmodernsesse O
maailma O
ei O
sobi O
. O

Ansipi B-PER
ja O
tema O
modernsuse O
loogika O
on O
teistsugune O
. O

Piiridel O
, O
maal O
ja O
rahvusel O
ei O
ole O
tähtsust O
, O
olulised O
on O
tööjõud O
ja O
kapital O
. O

Modernne O
on O
ratsionaalne O
, O
kirjeldab O
professor O
modernsust O
. O

“ O
Modernne O
mõttemaailm O
lubab O
luua O
sellise O
majanduskeskkonna O
, O
kuhu O
ukrainlased O
tuleksid O
keevitama. O
” O
Peamine O
, O
et O
töö O
saaks O
tehtud O
, O
iseloomustab O
professor O
Kolga B-PER
Ansipi B-PER
mõttemaailma O
. O

“ O
Modernsus O
toetub O
progressi O
ideele O
. O

Eesmärgid O
peavad O
olema O
selged O
. O

Ansip B-PER
seab O
eesmärgiks O
jõuda O
viie O
kõige O
jõukama O
Euroopa B-LOC
riigi O
hulka O
. O

Muide O
, O
ka O
NL-i O
kord O
oli O
modernne O
, O
kuna O
iga O
viie O
aasta O
tagant O
seati O
parteikongressidel O
uusi O
suuri O
eesmärke O
, O
” O
meenutab O
psühholoog O
. O

„ O
Vana O
Rüütli B-PER
sobimine O
postmodernsesse O
maailmapilti O
oli O
mulle O
suur O
üllatus O
, O
aga O
teha O
pole O
midagi! O
” O
tunnistab O
Kolga B-PER
. O

Toffleri B-PER
järgi O
iseloomustab O
postmodernsust O
info O
- O
ja O
inimesekesksus O
. O

Kapitalil O
ja O
tööjõul O
ei O
ole O
enam O
nii O
suurt O
tähtsust O
— O
ei O
vajata O
suurt O
hulka O
keevitajaid O
. O

Suured O
lood O
ja O
eesmärgid O
kaovad O
, O
oluliseks O
muutuvad O
väikesed O
huvigrupid O
. O

Postmodernsuses O
hääbub O
progressi O
idee O
, O
ei O
ole O
vaja O
üha O
enam O
toota O
ja O
tarbida O
. O

Materiaalsete O
väärtuste O
asemele O
tulevad O
eneseväljendus O
jm O
inimlikud O
väärtused O
. O

Postmodernse O
ideestikuga O
läheb O
hästi O
kokku O
kodanikuühiskonna O
, O
vähemuste O
ja O
regioonide O
toetamine O
. O

Postmodernsus O
ei O
aja O
võrulast O
Tallinna O
tööle O
, O
räägib O
Kolga O
. O

“ O
Postmodernsed O
mõtlejad O
vaidlevad O
iseendaga O
, O
mis O
jätab O
kuulajale O
mõnikord O
segase O
mulje O
. O

Rüütlile O
heidetakse O
ette O
segasust O
. O

Postmodernne O
maailmapilt O
ongi O
eklektiline O
, O
püüdes O
kokku O
sobitada O
omavahel O
sobimatuid O
asju O
, O
” O
heidab O
psühholoog O
asjadele O
valgust O
. O

Savisaar O
võib O
sõltuvalt O
situatsioonist O
rääkida O
nagu O
eelmodernne O
Laar O
, O
modernne O
Ansip O
või O
postmodernne O
Rüütel O
, O
kinnitab O
Kolga O
. O

“ O
Savisaar O
toetas O
Lihula O
sammast O
nagu O
eelmodernne O
inimene O
, O
kes O
austab O
traditsioone O
ja O
ajalugu O
. O

Järgmisel O
hetkel O
oli O
ta O
modernne O
persoon O
, O
kes O
mõistab O
lastesõimede O
tähtsust O
ja O
töötab O
selle O
nimel O
. O

Ülejärgmisel O
hetkel O
oli O
ta O
postmodernselt O
mänguline O
, O
et O
pakkuda O
oma O
oponentidele O
“ O
Varssavi O
pakti O
” O
raames O
koostööd O
. O

Kui O
Rüütlil O
kui O
postmodernsel O
inimesel O
on O
kaks O
identiteeti O
, O
siis O
Savisaarel O
on O
neid O
veelgi O
rohkem. O
” O
Voldemar O
Kolga O
loodab O
, O
et O
tema O
jutt O
aitab O
mõista O
, O
miks O
käituvad O
meie O
liidrid O
nii O
, O
nagu O
nad O
käituvad O
. O

Reps B-PER
valetas O
kantslerit O
vallandades O
. O

Asjaolu O
, O
et O
haridus O
- O
ja O
teadusminister O
Mailis B-PER
Repsil I-PER
oli O
juuliks O
uus O
kantsler O
välja O
valitud O
, O
näitab O
ta O
valetas O
, O
kui O
ütles O
, O
et O
loodab O
eelmise O
kantsleri O
Jaan B-PER
Kallasega I-PER
kokkuleppele O
jõuda O
. O

Tema O
asendaja O
oli O
juba O
esitanud O
tööle O
asumiseks O
avalduse O
. O

“ O
Viimased O
kohtumised O
annavad O
igatahes O
lootust O
, O
et O
asjad O
paranevad O
ning O
ma O
ei O
pea O
27. O
juulil O
vabastamisettepanekuga O
valitsusse B-ORG
minema O
, O
” O
ütles O
Reps B-PER
26. O
juulil O
SL B-ORG
Õhtulehele I-ORG
. O

Ministri O
sõnul O
lepiti O
kantsleriga O
kokku O
, O
et O
3. O
augustiks O
jõuavad O
nad O
koos O
selgusele O
, O
kas O
ja O
mil O
moel O
koostöö O
jätkub O
. O

SL B-ORG
Õhtulehe I-ORG
käsutuses O
on O
haridus B-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
teadusministeeriumi I-ORG
koolivõrgu I-ORG
büroo I-ORG
Lääne-Eesti B-LOC
piirkonna O
peadirektor O
Sirja B-PER
Jõgiste I-PER
19. O
juulil O
kirjutatud O
avaldus O
: O
“ O
Haridus O
- O
ja O
teadusministrile O
. O

Avaldus O
. O

Olen O
nõus O
enda O
nimetamisega O
haridus B-ORG
- I-ORG
ja I-ORG
teadusministeeriumi I-ORG
kantsleriks O
alates O
01. O
augustist O
2006.a O
. O

Sirje B-PER
Jõgiste. O
” O
. O

Seega O
minister O
Reps B-PER
valetas O
ja O
eksitas O
nii O
ajakirjandust O
kui O
ka O
Kallast B-PER
, O
lubades O
viimasega O
otsida O
töösuhte O
jätkamise O
võimalust O
. O

“ O
On O
täiesti O
loomulik O
, O
kui O
minister O
arutas O
kantsleri O
jätkamist O
või O
mittejätkamist O
, O
siis O
oli O
tal O
ka O
B-plaan O
, O
” O
õigustas O
oma O
tööandjat O
ministri O
nõunik O
Priit B-PER
Simson I-PER
. O

Hääd O
isu O
! O

Kui O
Lõuna-Aafrikas O
toimuks O
omamaise O
toidu O
kampaania O
, O
siis O
oleks O
seal O
kõige O
minevamaks O
kaubaks O
tõugud O
. O

Lihtsam O
rahvas O
nosib O
tõuke O
niisama O
, O
peenemates O
kohtades O
on O
need O
kenasti O
taldrikule O
seatud O
, O
hõrgu O
kastmega O
üle O
valatud O
ja O
mõnusa O
garneeringuga O
veelgi O
isuäratavamaks O
tehtud O
. O

Moslemid O
pole O
paavsti O
vabandusega O
rahul O
. O

Paavst O
Benedictus B-PER
XVI I-PER
vabandas O
kirjalikult O
oma O
islamiusulisi O
solvanud O
sõnavõtu O
eest O
, O
kuid O
kirikupea O
vastus O
ei O
rahulda O
moslemi O
kogukonda O
. O

Vatikani O
riigisekretär O
kardinal O
Tarcisio B-PER
Bertone I-PER
luges O
ette O
paavsti O
avalduse O
, O
milles O
katoliku O
kiriku O
pea O
ütles O
, O
et O
ta O
austab O
islamit O
ja O
loodab O
, O
et O
moslemid O
mõistavad O
tema O
sõnade O
tõelist O
tähendust O
, O
vahendab O
ETV24 B-ORG
välisagentuuride O
uudist O
. O

Bertone B-PER
lausus O
, O
et O
paavsti O
positsioon O
ühtib O
Vatikani O
õpetusega O
, O
et O
kirik O
“ O
austab O
moslemeid O
, O
kes O
kummardavad O
ainsat O
jumalat O
” O
. O

“ O
Pühal O
Isal O
on O
väga O
kahju O
, O
et O
mõned O
lõigud O
tema O
kõnest O
võisid O
kõlada O
solvavatena O
moslemite O
tunnetele O
, O
” O
seisis O
Vatikani O
avalduses O
. O

Egiptuse O
liikumine O
Moslemivennaskond B-ORG
on O
teatanud O
, O
et O
neid O
ei O
rahulda O
paavsti O
kardinali O
kaudu O
esitatud O
vabandus O
. O

“ O
Me O
tahame O
isiklikku O
vabandust O
. O

Me O
tunnema O
, O
et O
ta O
tegi O
tõsise O
vea O
meie O
vastu O
ja O
seda O
eksimust O
saab O
kõrvaldada O
ainult O
läbi O
isikliku O
vabanduse O
, O
” O
ütles O
Moslemivennaskona B-ORG
asejuht O
Mohammed B-PER
Habib I-PER
. O

Paavsti O
sõnavõttu O
on O
aga O
asunud O
kaitsma O
Saksa O
kantsler O
Angela B-PER
Merkel I-PER
, O
kelle O
sõnul O
mõisteti O
kirikupea O
kõnet O
valesti O
. O

Läbi O
Eesti O
üritati O
musta O
raha O
pesta O
. O

Septembri O
alguses O
laekus O
rahapesu B-ORG
andmebüroole I-ORG
teade O
, O
et O
Austraalia O
pangast O
on O
läbi O
Leedu O
Eestisse O
saadetud O
pettuse O
tulemusena O
saadud O
raha O
. O

Keskkriminaalpolitsei B-ORG
rahapesu I-ORG
andmebüroo I-ORG
tuvastas O
rahapesuskeemi O
ning O
peatas O
ebaseaduslikult O
saadud O
raha O
edasise O
liikumise O
. O

„ O
Rahapesu B-ORG
andmebürool I-ORG
on O
väga O
hea O
koostöö O
Eesti O
pankadega O
, O
mis O
võimaldab O
meil O
erinevatele O
kahtlustele O
operatiivselt O
reageerida O
, O
“ O
ütles O
keskkriminaalpolitsei B-ORG
rahapesu I-ORG
andmebüroo I-ORG
vanemkomissar O
Raul B-PER
Vahtra I-PER
. O

„ O
Antud O
juhtum O
on O
hea O
näide O
sellest O
, O
kui O
inimene O
reageerib O
kiirelt O
ja O
annab O
õiguskaitseorganitele O
varakult O
märku O
, O
et O
näiteks O
tema O
kontolt O
on O
raha O
välja O
petetud O
, O
siis O
on O
seda O
suurem O
tõenäosus O
raha O
õigusjärgsele O
omanikule O
tagastada. O
“ O
Käesoleva O
aasta O
22. O
augustil O
esitati O
Navigator B-ORG
Australia I-ORG
Ltd’le I-ORG
maksekorraldus O
, O
mille O
alusel O
teostati O
mõned O
päevad O
hiljem O
ülekanne O
Navigator B-ORG
Australia I-ORG
Ltd I-ORG
fondidest O
Dreba B-ORG
Forex I-ORG
Management I-ORG
arvele O
SEB B-ORG
Vilniaus I-ORG
Bankas I-ORG
summas O
1 O
250 O
000 O
AUD-i. O
4. O
septembril O
laekus O
Navigator B-ORG
Australia I-ORG
Ltd-le I-ORG
informatsioon O
, O
mille O
kohaselt O
oli O
antud O
ülekande O
teostamise O
aluseks O
olnud O
maksekorraldus O
ilmselt O
võltsitud O
. O

Austraaliast O
liikus O
väljapetetud O
raha O
Leetu O
seal O
e-raha O
vahendusega O
tegutseva O
Eesti O
firma O
pangakontole O
. O

Leedust O
kanti O
raha O
edasi O
sama O
ettevõtte O
pangakontole O
Eestis O
. O

Eestisse O
kanti O
kokku O
üle O
650 O
000 O
AUD-i O
ehk O
üle O
6 O
miljoni O
Eesti O
krooni O
ning O
sellest O
konverteeriti O
e-rahaks O
üle O
160 O
000 O
AUD-i O
. O

Eesti B-ORG
keskkriminaalpolitsei I-ORG
rahapesu I-ORG
andmebüroo I-ORG
sai O
pankadelt O
teate O
kahtalaste O
tehingute O
kohta O
5. O
septembril O
ning O
sellele O
reageeriti O
operatiivselt O
. O

Rahapesu B-ORG
andmebüroo I-ORG
koordineeris O
koostööd O
Hansapanga B-ORG
, O
Sampo B-ORG
panga I-ORG
ja O
e-raha O
vahendaja O
vahel O
, O
mille O
tulemusena O
tehinguid O
nimetatud O
rahaga O
enam O
edasi O
ei O
teostatud O
. O

Efektiivse O
ja O
operatiivse O
koostöö O
tulemusena O
õnnestus O
suur O
kahju O
ära O
hoida O
ning O
650 O
000 O
AUD’i O
tagastatakse O
kannatanule O
. O

Tänaseks O
on O
Leedu O
õiguskaitseorganid O
alustanud O
kahtlaste O
tehingute O
uurimiseks O
kriminaalmenetluse O
ning O
Leedus O
on O
arestitud O
antud O
kuriteoga O
seotud O
pangakontod O
. O

Keskkriminaalpolitsei B-ORG
soovitab O
kõikidel O
inimestel O
olla O
tähelepanelik O
ja O
mitte O
jätta O
oma O
pangakoode O
kohta O
, O
kus O
võõrad O
võivad O
need O
enda O
valdusesse O
saada O
. O

Samuti O
palub O
politsei O
inimesi O
koheselt O
teatada O
kõikidest O
nende O
pangakontodega O
seotud O
kahtlastest O
tehingutest O
. O

Voog B-PER
: O
Isamaaliit B-ORG
peab O
vabandama O
. O

Tallinna B-ORG
volikogu I-ORG
reformierakondlasest O
esimehe O
Rein B-PER
Voogi I-PER
hinnangul O
peab O
Isamaaliit B-ORG
Reformierakonna B-ORG
poriga O
loopimise O
pärast O
vabandust O
paluma O
ja O
hea O
koostöö O
nimel O
tuleb O
maha O
pidada O
tõsine O
mõttevahetus O
. O

“ O
Ma O
arvan O
, O
et O
Reformierakond B-ORG
ja O
Isamaaliit B-ORG
on O
teinud O
koostööd O
, O
teevad O
koostööd O
ja O
saavad O
ka O
edasi O
koostööd O
teha O
, O
vaatamata O
sellele O
, O
et O
mõned O
poliitikud O
Isamaaliidust B-ORG
arvavad O
vist O
natukene O
teistmoodi O
, O
” O
ütles O
Voog B-PER
EPL B-ORG
Online’ile I-ORG
, O
täpsustamata O
, O
keda O
ta O
täpselt O
silmas O
peab O
. O

Voog B-PER
kinnitas O
ka O
, O
et O
Reformierakond B-ORG
ei O
ühine O
mingil O
juhul O
neljapäeval O
Tallinna B-ORG
volikogus I-ORG
linnapea O
Jüri B-PER
Mõisa I-PER
umbusaldusega O
. O

“ O
Meil O
on O
olnud O
erinevaid O
probleeme O
, O
siiamaani O
oleme O
me O
üritanud O
neid O
omavahel O
lahendada O
, O
” O
märkis O
linnavolikogu O
esimees O
. O

Voog B-PER
lisas O
, O
et O
teda O
üllatas O
abilinnapea O
ja O
Isamaaliidu B-ORG
Tallinna O
piirkonna O
esimehe O
Liisa B-PER
Pakosta I-PER
teravas O
toonis O
antud O
intervjuu O
, O
kus O
Pakosta B-PER
tunnistas O
tõsiseid O
erimeelsusi O
Isamaaliidu B-ORG
ja O
Reformierakonna B-ORG
vahel O
. O

“ O
Juhul O
kui O
kellelegi O
ei O
sobi O
Reformierakonna B-ORG
põhimõtted O
, O
millest O
me O
oleme O
kinni O
pidanud O
, O
siis O
on O
võimalus O
, O
et O
tuleb O
koostöö O
tingimused O
üle O
vaadata O
, O
” O
märkis O
Voog B-PER
. O

Ta O
nentis O
, O
et O
korrektne O
ei O
ole O
selline O
käitumine O
, O
kus O
isamaaliitlased O
on O
reformierakondlasest O
abilinnapealt O
Priit B-PER
Vilbalt I-PER
võtnud O
ära O
Lilleküla B-LOC
jalgpallistaadioni I-LOC
projekti O
ja O
asunud O
kärpima O
tema O
õigusi O
uue O
bussipiletisüsteemi O
juurutamisel O
. O

“ O
Isamaaliit B-ORG
püüab O
jätta O
kujundi O
, O
et O
Isamaaliit B-ORG
on O
suur O
arengumootor O
ja O
Reformierakond B-ORG
on O
pidur O
. O

Ma O
ei O
tea O
, O
kas O
meil O
on O
kodune O
kasvatus O
teine O
, O
aga O
meie O
musta O
pesu O
avalikkuse O
ees O
pesta O
ei O
tahaks O
, O
” O
märkis O
Voog B-PER
. O

Samuti O
on O
Voogi B-PER
väitel O
naeruväärne O
süüdistus O
Lilleküla B-LOC
staadioni I-LOC
ehituse O
takistamiseks O
. O

“ O
Mängides O
ise O
jalgpalli O
Eesti O
meistrivõistlustel O
, O
ei O
saaks O
ma O
seda O
kuidagi O
teha O
, O
” O
lisas O
ta O
. O

Voog B-PER
lisas O
, O
et O
reformierakondlased O
on O
valmis O
isamaaliitlastega O
koos O
maha O
istuma O
ja O
probleeme O
arutama O
, O
kuid O
neid O
ei O
saa O
arutada O
siis O
, O
kui O
üks O
pool O
laussüüdistab O
. O

Pakosta B-PER
rääkis O
neljapäeval O
EPL B-ORG
Online’ile I-ORG
, O
et O
hetkel O
ei O
saa O
tõesti O
öelda O
, O
et O
Isamaaliit B-ORG
ja O
Reformierakond B-ORG
teineteist O
palavalt O
armastaksid O
. O

“ O
Reformierakonna B-ORG
ja O
Isamaaliidu B-ORG
erimeelsused O
on O
ärevust O
külvanud O
ka O
Tallinna B-ORG
linnavalitsuse I-ORG
töösse O
, O
võimuesindajad O
süüdistavad O
üksteist O
ja O
nimetavad O
praegust O
perioodi O
linnaelus O
tobedaks O
kähmlemiseks O
, O
” O
ütles O
Pakosta B-PER
EPL B-ORG
Online’ile I-ORG
antud O
usutluses O
. O

“ O
Meil O
on O
tunne O
, O
et O
nende O
peatatud O
asju O
on O
juba O
natuke O
liiga O
palju O
, O
aga O
see O
on O
suhteliselt O
tavaline O
asi O
siiski O
, O
” O
lisas O
ta O
. O

Isamaaliidu B-ORG
Tallinna O
piirkonna O
esimehe O
Pakosta B-PER
sõnul O
on O
linnavalitsuse O
esmaspäevastel O
kabinetiistungitel O
karjumist O
ja O
omavahel O
kisklemist O
. O

“ O
Kuid O
see O
ei O
saa O
niimood O
edasi O
minna O
, O
sest O
lõppkokkuvõttes O
on O
kannatajaks O
linnaelanik. O
” O
“ O
Siiani O
on O
ka O
koalitsiooninõukogus O
olnud O
teravaid O
noote O
, O
aga O
need O
on O
lahendatud O
, O
” O
rääkis O
ta O
. O

“ O
Minu O
meelest O
on O
põhiline O
probleem O
selles O
, O
et O
asjad O
ei O
liigu O
. O

Siin O
on O
terve O
rida O
neid O
asju O
, O
mis O
lihtsalt O
kuude O
kaupa O
seisavad O
. O

Mine O
lihtsalt O
lolliks O
peast O
. O

See O
on O
nagu O
kogu O
aeg O
nii O
olnud O
, O
et O
lihtsalt O
asjad O
ei O
liigu O
, O
” O
lausus O
Tallinna O
abilinnapea O
. O

Pakosta B-PER
tunnistas O
, O
et O
linnavalitsuse B-ORG
tööd O
pidurdab O
bürokraatia O
, O
kuid O
oma O
osa O
on O
ka O
teraval O
vastuseisul O
pidevalt O
umbusaldusi O
algatava O
Keskerakonna B-ORG
juhitud O
opositsiooniga O
. O

Liisa B-PER
Pakosta I-PER
arvates O
oleks O
erakordselt O
tore O
, O
kui O
Keskerakonnaga B-ORG
saavutataks O
mingi O
kokkulepe O
, O
et O
asjadega O
saaks O
edasi O
minna O
. O

“ O
Kõigil O
on O
kõrini O
sellest O
kähmlemisest O
ja O
räusklemisest O
. O

See O
käib O
hea O
tooni O
juurde O
, O
et O
ei O
öelda O
koalitsioonikaaslaste O
kohta O
halvasti O
ja O
ma O
ei O
taha O
seda O
teha. O
” O

Kaaperdatud O
lennuki O
võib O
alla O
lasta O
. O

Valitsus B-ORG
otsustas O
neljapäeval O
, O
et O
rahuaja O
riigikaitse O
seadusesse O
viiakse O
sisse O
täiendused O
, O
mis O
võimaldavad O
tõrjuda O
terrorismiohtu O
kaaperdatud O
lennukilt O
. O

11.09.2001. O
a O
USA-s O
toimunud O
sündmusi O
teadvustati O
teravalt O
tsiviilõhusõidukite O
terrorismieesmärgil O
kasutamise O
ohtu O
ning O
praegune O
valdkonna O
reguleerimise O
vajadus O
tuleneb O
NATO B-ORG
nõuetest O
, O
teatas O
valitsuse B-ORG
kommunikatsioonibüroo I-ORG
. O

Kaitseministeeriumi B-ORG
poolt O
ettevalmistatud O
seadusemuudatus O
sätestab O
õiguslikud O
alused O
renegaadiohu O
reguleerimiseks O
. O

Terroriakti O
läbiviimiseks O
kaaperdatud O
lennukit O
nimetatakse O
renegaatõhusõidukiks O
. O

Seadusemuudatused O
lubavad O
kasutada O
kaitseväge B-ORG
kaaperdatud O
lennukist O
lähtuva O
ohu O
tõrjumiseks O
. O

Tulenevalt O
renegaadiohu O
eripärast O
, O
peab O
otsustusprotseduur O
võimaldama O
kiiret O
otsustamist O
ning O
poliitilist O
vastutust O
. O

Eelnõu O
lähtub O
põhimõttest O
, O
et O
jõu O
kasutamine O
tsiviilõhusõiduki O
vastu O
on O
viimane O
võimalus O
, O
millele O
eelnevalt O
tuleb O
ammendada O
kõik O
teised O
võimalused O
näiteks O
sundida O
lennuk O
maanduma O
või O
tõrjuda O
õhuruumist O
välja O
. O

Rahvas O
ootab O
Ilveselt B-PER
sotsiaalset O
südikust O
. O

Rahvas O
ootab O
uuelt O
presidendilt O
Toomas B-PER
Hendrik I-PER
Ilveselt I-PER
ennekõike O
sisepoliitilist O
aktiivsust O
, O
lootes O
kõige O
enam O
seda O
, O
et O
uus O
riigipea O
võtab O
oma O
südameasjaks O
sotsiaalprobleemid O
. O

Eesti B-ORG
Päevalehe I-ORG
tellitud O
uuringu O
põhjal O
soovib O
22 O
protsenti O
elanikest O
, O
et O
Ilves B-PER
pühenduks O
sotsiaalpoliitikale O
. O

Samas O
väärtustavad O
“ O
päris O
vaesed O
” O
sotsiaalvaldkonda O
keskmisest O
vähem O
— O
nad O
on O
ilmselt O
aru O
saanud O
, O
et O
presidendi O
võimalused O
siin O
kaasa O
lüüa O
on O
tühised O
, O
selgitas O
Faktum&Ariko O
uuringujuht O
Kalev O
Petti. O
14 O
protsenti O
vastanutest O
tahab O
, O
et O
president O
keskenduks O
haridusküsimustele O
ning O
kümne O
protsendi O
ootused O
on O
seotud O
välispoliitika O
või O
laste O
ja O
noorte O
teemaga O
. O

Eestlastest O
märksa O
enam O
ootavad O
riigipea O
pühendumist O
sisepoliitikale O
venekeelsed O
elanikud O
. O

“ O
Märkimisväärselt O
ei O
kuulu O
välispoliitika O
, O
mis O
on O
Ilvese O
tugevaim O
külg O
ja O
kus O
president O
saaks O
ka O
enam O
ära O
teha O
, O
rahva O
esmaste O
ootuste O
hulka O
, O
” O
lausus O
Petti O
. O

“ O
Mida O
kõrgemad O
on O
pere O
sissetulekud O
, O
seda O
enam O
toetatakse O
välispoliitilist O
aktiivsust O
ja O
seda O
vähem O
tegutsemist O
sisepoliitika O
vallas. O
” O
Uuringu O
järgi O
ei O
ole O
tervelt O
30 O
protsendil O
rahvast O
seoses O
Ilvesega O
mingeid O
soove O
. O

Refereeritud O
artikli O
täistekst O
Eesti O
Päevaleht O
Online’is O
. O

Vähiennetuse O
toetuseks O
. O

Esinevad O
Rahvusooper B-ORG
Estonia I-ORG
Poistekoor I-ORG
, O
Revalia B-ORG
Kammerkoor I-ORG
ja O
dirigent O
Hirvo B-PER
Surva I-PER
, O
Oleg B-ORG
Pissarenko I-ORG
Trio I-ORG
, O
Üle-Eestiline B-ORG
Noorte I-ORG
Sümfooniaorkester I-ORG
dirigent O
Jüri B-PER
Ruut I-PER
Kangur I-PER
, O
solistid O
Gerli B-PER
Padar I-PER
, O
Jassi B-PER
Zahharov I-PER
, O
Ivo B-PER
Linna I-PER
ja O
Mikk B-PER
Dede I-PER
. O

Kontsert O
toimub O
rahvusvahelise O
vähinädala O
raames O
, O
mille O
teemaks O
on O
meeste O
eesnäärmevähk O
ja O
selle O
ennetamine O
. O

Eesti B-ORG
Vähiliit I-ORG
pakub O
suurepärast O
kontserdielamust O
ning O
võimalust O
toetada O
vähialast O
ennetustööd O
. O

Piletid O
on O
müügil O
Estonia B-ORG
Kontserdisaali I-ORG
kassades O
, O
Piletilevi B-ORG
ja O
Piletimaailma B-ORG
müügikohtades O
. O

Terviseleht B-ORG
loosib O
sel O
puhul O
välja O
2 O
viiepäevast O
ravipaketti O
Pärnu B-ORG
taastusravikeskusesse I-ORG
Viiking I-ORG
kõigi O
vahel O
, O
kes O
ostavad O
pileti O
Eesti B-ORG
Vähiliidu I-ORG
heategevuskontserdile O
“ O
Üksteist O
peab O
hoidma O
” O
ning O
vormistavad O
hiljemalt O
6. O
novembriks O
Terviselehe B-ORG
aastatellimuse O
. O

Loosimises O
osalevad O
ka O
Terviselehe B-ORG
pikaaegsed O
otsekorralduslepingu O
alusel O
tellijad O
, O
kes O
saadavad O
toimetusele O
oma O
kontaktandmed O
ja O
kontserdi O
pileti O
. O

Võitjatega O
võtame O
ühendust O
peale O
14. O
novembrit O
. O

Lisainfo O
: O
www.terviseleht.ee B-ORG
, O
( O
E-R O
11-16 O
) O
tel O
6 O
279 O
267 O
või O
terviseleht@terviseleht.ee O
http O
: O
//www.cancer.ee O
. O

Linnavalitsus B-ORG
lõpetab O
öise O
viinamüügi O
. O

Tallinna B-ORG
linnavalitsus I-ORG
toetas O
kolmapäevasel O
istungil O
ideed O
, O
et O
Tallinnas O
peab O
piirama O
öist O
alkoholimüüki O
. O

Linnavalitsuse B-ORG
määrus O
läheb O
kinnitamiseks O
veel O
Tallinna B-ORG
volikokku I-ORG
. O

Abilinnapea O
Ivar B-PER
Virkuse I-PER
sõnul O
on O
öine O
viinamüük O
edaspidi O
keelatud O
kella O
23-7 O
tänavakaubanduses O
ja O
elurajoonides O
asuvates O
kauplustes O
, O
teatas O
Äripäev B-ORG
Online I-ORG
. O
